<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://aturx.github.io/</id>
    <title>链 求 君</title>
    <updated>2020-02-14T11:06:43.024Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://aturx.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://aturx.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>AturX  的个人网站</subtitle>
    <logo>https://aturx.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://aturx.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 链 求 君</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[使用Remix-IDE进行智能合约测试]]></title>
        <id>https://aturx.github.io/post/shi-yong-remix-ide-jin-xing-zhi-neng-he-yue-ce-shi</id>
        <link href="https://aturx.github.io/post/shi-yong-remix-ide-jin-xing-zhi-neng-he-yue-ce-shi">
        </link>
        <updated>2020-02-14T10:57:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="一-简-介">一、简 介</h2>
<p>Remix-IDE 是一个在线智能合约开发的网站，包含一些运行环境，可以在线上直接编写合约脚本，并且进行合约测试。<br>
本文完成通过完成一个智能合约脚本的测试过程，来达到熟练掌握Remix-IDE 以及智能合约的开发以及测试的目的。</p>
<hr>
<h2 id="二-remix-ide-布-局">二、Remix-IDE 布 局</h2>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://remix-ide.readthedocs.io/en/latest/_images/a-layout1c.png" alt="image" loading="lazy"></figure>
<p>先简单看下界面中的每个部分有什么作用：</p>
<ol>
<li>
<p>图标面板（IconPanel）</p>
<p>单击以更改哪个插件显示在侧面板中，这里面从上到下依次有：<br>
文件浏览、切换脚本语言用Vyper、切换脚本语言用Solidity、运行换部署合约脚本、脚本的金泰分析（检测语法错误）、单元测试、插件管理</p>
</li>
<li>
<p>侧面板（SidePanel）</p>
<p>大多数（但不是全部）插件将在此处展示它的操作界面。如果你点击&quot;文件浏览&quot;，这里会显示当前脚本文件。</p>
</li>
<li>
<p>主面板（MainPanel）</p>
<p>主要用于编辑文件。在选项卡中可以是用于IDE编译的插件或文件。</p>
</li>
<li>
<p>终端（显示执行结果）</p>
<p>您将在其中查看与GUI交互的结果。您也可以在此处运行脚本。</p>
</li>
</ol>
<hr>
<h2 id="三-运-行-环-境">三、 运 行 环 境</h2>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://remix-ide.readthedocs.io/en/latest/_images/a-hometab.png" alt="image" loading="lazy"></figure>
<p>RemixIDE 包含两种智能合约脚本语言环境，Solidity 和 Vyper。</p>
<p>如果你喜欢暗黑色的背景，你可以在这里设置：<br>
<img src="https://remix-ide.readthedocs.io/en/latest/_images/a-themes.png" alt="image" loading="lazy"></p>
<hr>
<h2 id="四-智-能-合-约-编-写">四、智 能 合 约 编 写</h2>
<p>与Python类似，这两种脚本语言的<br>
执行文件过程也基本相同。</p>
<p>虽然Python脚本执行为</p>
<pre><code>python file_name.py
</code></pre>
<p>使用vyper编译脚本</p>
<pre><code>vyper file_name.vy
</code></pre>
<p>使用solidity编译脚本</p>
<pre><code>solc file_name.sol
</code></pre>
<hr>
<p>此处，我们使用Solidity编写一个简单的智能合约，现在就算你都不理解也不要紧，后面我们会有逐行的讲解：</p>
<p><strong>Solidity智能合约 （一）</strong></p>
<pre><code>pragma solidity  &gt;=0.4.22 &lt;0.7.0;

contract SimpleStorage {
    uint storedData;

    function set(uint x) public {
        storedData = x;
    }

    function get() public view returns (uint) {
        return storedData;
    }
}

</code></pre>
<p>逐行讲解：</p>
<pre><code>pragma solidity &gt;=0.4.22 &lt;0.7.0;
//第一行就是告诉大家源代码
//使用Solidity版本大于0.4.0
//并且小于 0.7.0
contract SimpleStorage {}


// contract 说明这是一个合约
// SimpleStorage 是合约的名字，叫做“简单存储”
// 这个合约实现一个功能，就是
// 用户将一个数字存储到区块链
// 数据库中，其他用户可以访问

 uint storedData;
 
// 定义一个变量 storedData
 
 function set(uint x) public {
        storedData = x;
    }
    
// set() 函数，输入一个值 x
// 把x赋值给 storedData
// 完成数据的存储

  function get() public view returns (uint) {
        return storedData;
    }

// get() 函数，没有输入值
// 直接获取变量storedData的值
// 返回storedData的值

</code></pre>
<p>该合约能完成的事情并不多（由于以太坊构建的基础架构的原因）：它能允许任何人在合约中存储一个单独的数字，并且这个数字可以被世界上任何人访问，且没有可行的办法阻止你发布这个数字。当然，任何人都可以再次调用 set ，传入不同的值，覆盖你的数字，但是这个数字仍会被存储在区块链的历史记录中。随后，我们会看到怎样施加访问限制，以确保只有你才能改变这个数字。</p>
<p>简单的讲： <strong>这个智能合约帮你存一个数到区块链中。</strong></p>
<p>关于测试：</p>
<p>如何测试这个合约是否正确，那么就看用户set（x）写入到区块链中的数字，是否与他get()到的数字x相同。就知道是否数据写入的正确无误。</p>
<hr>
<h2 id="五-执-行-智-能-合-约">五、执 行 智 能 合 约</h2>
<p>在RemixIDE 文件浏览中，点击+图标，添加一个文件<code>Demo.sol</code><br>
将上面的合约脚本代码复制到该文件中。</p>
<p>一般会自动编译，编译报错会爆红色信息，否则在左侧，Solidity图标处，可以看到编译成功的√对勾。<br>
<img src="https://remix-ide.readthedocs.io/en/latest/_images/a-runtab2.png" alt="image" loading="lazy"><br>
点击侧边栏中部署图标，进行账户地址的相关配置，就可以将智能合约部署在区块链中。</p>
<p>但是在这之前，也就是本文的关键，我们需要对这个脚本进行测试。即：编写智能合约测试脚本，并执行测试。</p>
<hr>
<h2 id="六-编-写-智-能-合-约-测-试-脚-本">六、编 写 智 能 合 约 测 试 脚 本</h2>
<p>点击左侧，<img src="https://remix-ide.readthedocs.io/en/latest/_images/a-user-testing-icon.png" alt="image" loading="lazy">进入单元测试。</p>
<p>内容如下：<br>
<img src="https://remix-ide.readthedocs.io/en/latest/_images/a-unit-testing-feature.png" alt="image" loading="lazy"></p>
<p>点击<code>Generate test file</code>生成测试脚本。<br>
生成的后缀是'_test'的测试文件的基本模板。<br>
改名为<code>Demo_test.sol</code>,并编写如下内容进行测试：</p>
<pre><code>pragma solidity &gt;=0.4.22 &lt;0.7.0;
import &quot;remix_tests.sol&quot;; // this import is automatically injected by Remix.
import &quot;./Demo.sol&quot;;

contract DemoTest {
   
    SimpleStorage simpleStorage;  //定义合约变量     
   
    function beforeAll () public {
        
         simpleStorage = new SimpleStorage();   // 创建一个合约对象  simpleStorage
  
    }
    
    function checkNumberRight () public {
        // 使用 set（）函数设定 x数值为10 ，将其写入了simpleStorage中 
        simpleStorage.set(uint(10));
        
        Assert.equal(simpleStorage.get(), uint(10), &quot;simpleStorage == 10&quot;);
    }
    
   
}
</code></pre>
<p>先勾选<code>RunTests</code>下面的测试文件，然后点击<code>RunTests</code>进行合约测试。</p>
<p>需要了解的基本的合约测试知识：</p>
<pre><code>除此之外，Remix还允许使用一些特殊功能来使测试更具结构性。他们是：

beforeEach() -每次测试前运行
beforeAll() -在所有测试之前运行
afterEach() -每次测试后运行
afterAll() -在所有测试后运行
</code></pre>
<p>这个脚本，主要用到了<code>beforeAll ()</code>在测试之前来创建自己合约的对象。</p>
<hr>
<h2 id="七-智-能-合-约-测-试">七、智 能 合 约 测 试</h2>
<p>逐行解释测试脚本：</p>
<pre><code>pragma solidity &gt;=0.4.22 &lt;0.7.0;  // 如上所述， 进行solidity 版本的设定
import &quot;remix_tests.sol&quot;; //引入 Remix自动测试的库 默认写即可
import &quot;./Demo.sol&quot;;  // 重要： 引入你要测试的“智能合约”

contract DemoTest {   // 测试函数命名
   
    SimpleStorage simpleStorage;  //定义合约变量     
   
   
    // 该函数在执行测试之前执行，先把你的合约创建并赋值给一个对象
    function beforeAll () public {
         simpleStorage = new SimpleStorage();   
         // 创建一个合约对象  simpleStorage
    }
    
    
    // 重要：测试函数
    function checkNumberRight () public {
        // 使用 set（）函数设定 x数值为10 ，将其写入了simpleStorage中  
        simpleStorage.set(uint(10));
        
        // 现在测试simpleStorage的值是否等于 你输入的值10 
        // 用 get()函数获取simpleStorage的值
        // uint(10)  表示数字 10
        // Assert.equal() 表示是否两者相等，不相等，报错提示，测试不通过
        Assert.equal(simpleStorage.get(), uint(10), &quot;simpleStorage != 10&quot;);
    }
    
   
}
</code></pre>
<p>了解并完成了测试脚本后，并勾选了对应的文件，就可以点击<code>RunTests</code>运行脚本测试：<br>
<img src="https://remix-ide.readthedocs.io/en/latest/_images/a-unit-testing-run-result.png" alt="image" loading="lazy"></p>
<p>结果如上，则表示通过测试脚本。</p>
<hr>
<h2 id="八-网-站-地-址">八、网 站 地 址</h2>
<p><a href="http://remix.hubwiz.com">RemixIDE-英文</a></p>
<p><a href="http://remix.hubwiz.com">RemixIDE-中文</a></p>
<p><a href="https://solidity-cn.readthedocs.io/zh/develop/">Solidity-文档</a></p>
<p><a href="https://vyper.readthedocs.io/en/latest/">Vyper-文档</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[20多岁该拥有的习惯和实践]]></title>
        <id>https://aturx.github.io/post/20-duo-sui-gai-yong-you-de-xi-guan-he-shi-jian</id>
        <link href="https://aturx.github.io/post/20-duo-sui-gai-yong-you-de-xi-guan-he-shi-jian">
        </link>
        <updated>2020-02-14T04:36:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>20多岁是你生命中最重要的十年。 在这段时间里，你塑造了很多习惯和练习，这些习惯和练习你可能会在30多岁、40多岁甚至更长的时间里保持下来。 然而，许多20多岁的年轻人并没有认真思考他们在这十年中的决定和行动将如何最终塑造他们未来的身份。 他们希望自己以后能够做出改变，但这种假设通常被证明是错误的。</p>
<h2 id="事-业">🤓  事 业</h2>
<p>在你20多岁的时候，你可能会认为你的职业道路有很多选择。 你相信你可以做很多不同类型的工作。 严格来说是这样的。</p>
<p>然而，在晚年，人们倾向于把他们的职业道路包装成他们的身份。 他们不仅仅是做一份工作。 他们就是那份工作。 40多岁的人不仅仅是卖房子，他们还是房地产经纪人。 人们不仅仅是做客户服务，他们是客户服务代表。 人们不仅仅是开发程序的人，他们就是程序员。</p>
<p>我多次看到20多岁的人从事一种临时性的工作，他们知道这不是他们下半辈子想做的事情。 他们只是找了一份工作来支付一段时间的开销，期望稍后能得到更多的灵感。 然而，20年过去了，他们仍然在做同样的工作，只是现在这不仅仅是一份工作。 这是他们身份的一部分。 他们不会说，“我在做一些会计工作。” 他们说，“我是个会计。”</p>
<p>他们从不希望那份临时工作成为他们的长期职业。 事情就这么发生了。 在做出最初决定的一年到十年之间，他们失去了将工作与身份分离开来的能力。 在某种程度上，他们不得不承认(也许只是下意识地) ，“我干这行这么多年了，我想我一定是个会计师。” 当他们不得不大声说出这句话的时候，你会在他们的眼中看到一丝悲伤。 天啊，我上次高中同学聚会上见过很多这样的场面！</p>
<p>当你20多岁的时候，要格外小心，不要因为做一些临时工作而陷入长期的职业生涯。 一个好的经验法则是问问你自己是否还想在10年后继续做这份工作。 如果你的回答是“绝对不行! ” 或者愤世嫉俗的笑声，也许你应该经过，等待一个更好的位置。 如果你急需资金，没问题，但是要小心短期决定变成长期模式的可能性。 如果你没有一个明确的退出策略，你可能会发现退出时间还有几十年。</p>
<h2 id="媒-体-消-费">😋 媒 体 消 费</h2>
<p>想想你在20多岁时养成的媒体消费习惯(包括社交媒体)。 在你40多岁的时候，你还想保持这些习惯吗？</p>
<p>有些习惯可能会让你感觉良好，比如时不时地阅读一些好书或沉迷于一部好电影或视频系列片。 如果你想继续做几十年，这样的做法可能会让你感到恐惧。</p>
<p>你现在建立的媒体消费习惯中，哪些是你不想拖到30多岁、40多岁甚至更久的？ 注意那些令人恐惧的行为，在你还能做到的时候放弃或取代它们。</p>
<p>当我问那些热衷于社交媒体的用户，10年后他们是否还想使用 微博 和 抖音 时，几乎每个人都会说，“当然不！ 那就太悲哀了，想都不要想! ” 即使是那些使用这些服务进行市场营销的人也不愿意在10年后继续使用这些服务。 人们显然对这些服务又爱又恨。 他们喜欢社会福利，但不喜欢那些服务安装在他们身上的焦躁不安、令人上瘾的习惯。 人们喜欢社交，但他们不喜欢沉迷于社交媒体。</p>
<p>许多40多岁的人现在仍然沉迷于社交媒体习惯，因为他们从20多岁或30多岁就开始使用社交媒体(当时无论什么形式的社交媒体都可用)。 如果你五年前问他们这个年纪还会不会每天上 微博，他们中的许多人会说，“不可能! ” 这些人在50多岁的时候还会继续这种模式吗？ 可能吧。</p>
<p>许多每天查看社交媒体的20多岁的年轻人将来有一天会成为每天查看社交媒体的40多岁的年轻人。 媒体可能会改变形式，但是习惯仍然存在。 这种行为模式可能会持续下去。</p>
<p>不管你现在有什么媒体习惯，如果我问你30天后是否还会保持这些习惯，你会说什么？ 大多数人可能会承认，一个月后他们还会有同样的习惯。 现在，如果我等待30天，然后问你同样的问题，关于你对第60天的期望，你会说什么？ 你可能会给出同样的答案。 几十年来都是这样。</p>
<p>期望个人的转变在以后发生通常等同于无限期地拖延。 在未来，你仍然会把这种改变投射到未来。 因此，如果你期望在未来五年内做出改变，那么五年后，你仍然期望未来的自己在五年内做出改变。 改变永远是将来的某一天，而不是现在。</p>
<p>这就是为什么在生命早期养成良好的习惯是如此重要。 是的，你仍然可以改变以后，但这将是更困难的。 如果你在20多岁的时候成为一个媒体上瘾者，那么你可能在40多岁、50多岁甚至更大的时候还是一个媒体上瘾者。</p>
<p>消费大量的电视节目、电影、新闻、色情等也是如此。 你越早养成这些习惯，就越难改掉它们。</p>
<p>不要自欺欺人地告诉自己以后会纠正这些问题。 如果你发现自己正在偏离航线，那么现在就是修正航线的时候了。 如果你现在不愿意改变，你愿意判决自己在未来至少20年内保持这些习惯吗？ 这是你此时此刻的选择。</p>
<h2 id="健-康">😍 健 康</h2>
<p>我参加过很多健康会议，通常大多数与会者都在40多岁或更大的年龄。 在这样的活动中看到许多20多岁的年轻人是不寻常的，除非这个活动是关于健康的(而不是全面的健康和疾病预防)。 20多岁的人通常认为，当他们老了或者碰巧生病的时候，他们可以改善自己的健康习惯。 他们认为，如果有必要的话，有足够的时间进行改进。</p>
<p>这种心态的问题在于，我们在20多岁(以及更年轻的时候)养成的健康习惯很可能会延续到未来几十年，而且我们保持这些习惯的时间越长，就越难改变。</p>
<p>几年前，我们之前的一个研讨会参与者死于癌症。 他当时28岁。 尽管在他生命的最后18个月里，他意识到自己的生存受到了威胁，但他发现要让自己吃更健康的食物真的很难，至少要给自己额外的优势。 这个诊断给他敲响了警钟，当然他得到了很多关于他可能、能够、应该改变什么的建议，但是这并没有自动让他改变。 我想这可能只是增加了他的压力。</p>
<p>你可能认为一个癌症诊断会给你动力去极大地改善你的健康习惯，但是你可能会惊讶于改变方向是多么的困难，即使你的生命处于危险之中。 试想一下，在面对化疗、放疗、手术、解毒、替代疗法等决定的同时，试图改变这些习惯。 在这段时间里，许多人渴望舒适和安全感，而这种渴望来自于熟悉的事物，而不是新事物。</p>
<h2 id="临-时-工-作-守-则">😛 临 时 工 作 守 则</h2>
<p>即使你想在20多岁的时候养成一些不那么好的习惯(我完全理解) ，我还是建议你在这十年中抽出一些时间，在你生活的不同领域暂时建立一些真正积极的习惯。 然后，即使你在之后偏离了这些做法，在你以后的生活中的某个时刻，如果你想要或者需要这样做的话，重新加载它们也会变得容易得多。</p>
<p>对于这个积极的练习期，我建议大约6-12个月。 你可以从30天的试用期开始，一旦到了第30天，就继续下去。 或者你可以提前做6-12个月，知道这对你未来的自己有多重要。</p>
<p>我26岁的那年，我制定了一个新年计划，那就是每天进行至少25分钟的有氧锻炼。 我还每周上3-4次武术课，但我没有把这些课程计入我的25分钟。 我想如果我坚持一整年，在以后的生活中保持这个习惯会容易得多。 我成功地保持了这个决心，在最初的几个星期之后，这个决心变得相当容易，而且它建立了一个从那以后就很难偏离的模式。 虽然我有时会放松一下，一连好几个星期都不锻炼，但我总是会回到一些常规的锻炼中去，而且我总是很容易重新开始锻炼。 每次我需要重新开始，我只是重新加载一个良好的惯例。</p>
<p>我27岁的那年，我连续六个月吃100% 的生食，之后我又开始吃大部分熟食。 现在，无论何时我想再次吃100% 的生食，比如如果我想体验更好的能量或更清晰的思维，我发现很容易重新养成这些习惯，一次吃几个星期的生食。 这些行为已经很熟悉和舒适了，因为我在重新加载旧的行为，而不是训练新的行为。</p>
<p>如果你曾经在旅途中遇到严重的健康问题，你可能会发现当时很难改善你的健康习惯，尤其是对你来说压力很大的时候。 但是如果你只是重新加载你过去熟悉的实践，那就容易多了。 然后你可以迅速转向你工具箱里最有益的练习，比如生食，每日冥想，瑜伽，你最好的排毒方案，等等。 你不需要从零开始学习这些实践。</p>
<p>我感到很幸运，因为我在20多岁的时候养成了一些好的长期习惯和暂时的习惯，而不知道这些习惯在以后的生活中会有多大的益处。 我鼓励你在20多岁的时候也建立很多这样的工具箱; 在以后的生活中你会很高兴你这样做了。</p>
<h2 id="未-来-的-自-己">🤗 未 来 的 自 己</h2>
<p>总有一天，你未来的自己将不得不面对你在20多岁时养成的习惯和做法所带来的后果。 这个人在回顾你的决定时，是带着遗憾和鄙视，还是带着感激和欣赏？ 他 / 她是否会陷入令人讨厌的上瘾状态，或者受到授权习惯的支持？ 他 / 她是否有一个完善的工具箱，可以随意重新装载的积极实践？</p>
<p>20多岁的我犯了很多错误。 他失败的次数比成功的次数多。 但我真的很感激他为自己的成长付出了这么多，不断学习，不断尝试，没有放弃。 直到今天，我仍然受益于他在90年代所做的个人发展工作。 他让我成为了一个企业家、一个跑步者和一个素食主义者。 他从不抽烟。 他没有酗酒。 在那十年的开始，他有犯罪记录，还被学校开除ーー这根本不是一个好的开始。 我十几岁的时候的自己欺骗了他，我深深地感激他扭转了局面，学会了同情和关心他未来的自己。 他让我真正享受和欣赏我的40岁。</p>
<p>在我20多岁的时候，我经常想象和未来的自己对话，通常是5-10年后。 我可以想象，如果我继续保持清醒成长，到那个时候，我会成为什么样的人。 我会征求他的意见。 我会倾听他的回答。 这是一个强有力的实践。 这让我仔细思考我在那十年里做出的决定会如何影响我30多岁的自己，40多岁的自己，甚至更多。</p>
<p>我提醒自己今天继续这个练习，对我50多岁和60多岁的自己有一些同情。 我想让他在我能影响的范围内度过愉快和充实的岁月，即使这意味着在我40多岁的时候要承担一些额外的挑战。</p>
<p>当你在当前的十年里致力于个人成长时，尽你最大的努力去感受对未来自己的同情。 把那个人看作是真实的，立刻反映出你今天所做决定的结果。 你有多在乎他 / 她？ 你能送给他 / 她一些爱吗？ 你今天能不能多付出一些他 / 她会感激的努力？</p>
<p>专注于你对未来自己的愿景: 快乐、健康、被爱、富足，以及任何其他对你重要的积极品质。 然后回到现在，想想你未来的自己会怎么看待你现在的做法。 哪些问题会引出一句谢谢？ 什么会引出一个请成长过去这个？</p>
<p><strong>如果你发现需要做出改变，那么现在就开始吧。 这是属于你的时刻。</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linker 第 7 期  -  免费抠图软件推荐]]></title>
        <id>https://aturx.github.io/post/linker-di-7-qi-mian-fei-kou-tu-ruan-jian-tui-jian</id>
        <link href="https://aturx.github.io/post/linker-di-7-qi-mian-fei-kou-tu-ruan-jian-tui-jian">
        </link>
        <updated>2020-02-13T07:13:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>对于一些图片的抠图工作，也是需要用到一些免费的抠图网站，所以推荐使用如下在线网站及软件：</p>
<h2 id="在-线-网-站">😀 在 线 网 站</h2>
<p><a href="https://www.gaoding.com/koutu">稿定抠图（在线）</a></p>
<p><a href="https://www.fotor.com.cn/">懒设计（在线）</a></p>
<p><a href="https://818ps.com/koutu/?route_id=15815774913510&amp;route=1,&amp;after_route=1">怪兽抠图（在线）</a></p>
<p><a href="http://koutu.fjdaze.com/">大泽抠图（在线）</a></p>
<h2 id="ai-抠-图">😃 AI 抠 图</h2>
<p><a href="https://www.remove.bg/zh">AI智能抠图</a></p>
<h2 id="软-件-抠-图">😅  软 件 抠 图</h2>
<p><a href="https://d.appinn.com/adobe-photoshop-mix/"> Photoshop Mix 应用 （软件）</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[MetaMask（小狐狸）的学习与使用]]></title>
        <id>https://aturx.github.io/post/metamaskxiao-hu-li-de-xue-xi-yu-shi-yong</id>
        <link href="https://aturx.github.io/post/metamaskxiao-hu-li-de-xue-xi-yu-shi-yong">
        </link>
        <updated>2020-02-12T11:51:42.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="一-metamask-是什么并且有什么用">一、 MetaMask 是什么并且有什么用？</h2>
<p>MetaMask 是一个浏览器插件。</p>
<p>MetaMask是一个桥梁，允许你通过浏览器访问区块链所在的分布式网络。</p>
<p>它允许你在你的浏览器中运行 Ethereum Dapps，而不需要运行一个完整的 Ethereum 节点。</p>
<p>你可以在 Chrome、 Firefox、 Opera 和新的 Brave 浏览器中安装 MetaMask 插件。 如果你是一个开发人员，你可以现在就开始使用 MetaMask 进行开发。</p>
<p>它包括一个安全的身份保密库，提供一个用户界面来管理不同站点的身份，并签署交易。</p>
<p>它使命是让尽可能多的人能够轻松使用以太坊。</p>
<p><a href="https://metamask.io/">MetaMask官网</a></p>
<hr>
<h2 id="二-chrome中metamask的安装">二、 Chrome中MetaMask的安装</h2>
<p>从GitHub上下载插件源文件：<br>
<a href="https://github.com/MetaMask/metamask-extension/releases">下载</a></p>
<p>1.打开Settings&gt; Extensions。</p>
<p>2.检查“开发人员模式”。</p>
<p>3.或者，使用URL： chrome://extensions/输入在地址栏中访问插件管理页面</p>
<p>4.点击顶部的“打包拓展程序”。</p>
<p>5.导航到你的metamask-plugin/dist/chrome文件夹。</p>
<p>6.点击Select进行选择你下载好的插件文件。</p>
<p>7.通过chrome://settings/languages更改为您的语言环境</p>
<p>8.重新启动浏览器并在您的语言环境中测试插件</p>
<p>现在你已经有了MateMask插件，可以单击“检查视图”以查看其开发控制台，通过修改JavaScript 的 contexts 来找到MateMask的控制台。</p>
<p>如果网络畅通，还有更简单的方式，就是直接从Chrome商店，搜索MateMask进行安装下载。</p>
<hr>
<h2 id="三-metamask的使用">三、MetaMask的使用</h2>
<p>初次使用，只需安装提示，进行注册和密码的设定以及密钥的获取，最后必须将自己的密钥种子安全的保存好，丢了将无法找回自己的数字货币。</p>
<p>成功登陆后，就可以切换到以太坊网络，发起自己的交易了。</p>
<p>对于其他的区块链网络也同样使用，并且可以对自己开发的区块链项目进行测试。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[25年没有工作]]></title>
        <id>https://aturx.github.io/post/25-nian-mei-you-gong-zuo</id>
        <link href="https://aturx.github.io/post/25-nian-mei-you-gong-zuo">
        </link>
        <updated>2020-02-12T02:57:45.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我已经有25年没有为别人工作了，所以我想和大家分享一些关于失业生活的想法。</p>
<h1 id="自-由-选-择">😀 自 由 选 择</h1>
<p>没有工作最基本的好处正是你所期望的。 有更多的自由去选择如何度过你的时间和创造什么样的生活。 这确实是一个很大的好处，但是需要很多年才能完全实现。</p>
<p>当你没有被一份工作束缚时，很明显你要对自己的事务负责，你需要自己做出重大决定。 这种程度的自由有时会让人感到无法抗拒，想要在头六个月里创造出一种精湛的生活是不现实的。 你仍然会被自己在精神上和身体上渴望自己能现实的目标所限制。</p>
<p>在这条道路上，你的个人缺点导致你的生活方式受到限制，所以这几乎可以说是一条以成长为导向的道路。</p>
<p>这也是一条自信之路。 有一次我有了一份工作，我成为了一名雇员，因为我真的不相信自己，而且我觉得我需要一段时间的服从命令的稳定作用。 几个月后，我意识到我能够也应该相信自己能够过自己的生活，而不是雇一个老板来为我管理一部分生活。 我当然会犯一些错误，但我会从中学习并成长。 事实也的确如此。</p>
<h1 id="实-现-目-标">😁 实 现 目 标</h1>
<p>我喜欢我能够实现各种各样的个人目标，如果我一直有一份工作的话，这些目标是很难实现的。 我创作并发行了几款电脑游戏。 我写了一本书，看到它以多种语言出版。 我曾经担任一家协会的主席。 我建立了两个成功的企业。 我去过很多我一直想去的地方，比如巴黎、伦敦、柏林、罗马、阿姆斯特丹等等。 我建立了两个成功的论坛社区。 我接受过武术训练，还跑过马拉松。 我设计并举办了16个为期三天的工作坊。 我交了一些不同寻常的有趣的朋友。</p>
<p>或者我可以在过去的25年里一直从事正规的工作，这样的话，我可能就不会完成如此多的个人目标。 我宁愿建立一个事业而不是拥有一个生活。 与其收集这么多美好的回忆，我不如回顾一下我过去更加平凡的时间线。 我相信我仍然会取得很多成就，但是那些成就会少一些变化，多一些限制。</p>
<p>与其为实现雇主的目标而工作，我更喜欢为自己的目标而全职工作。 我不需要把我的目标挤进我的下班时间。 我甚至不需要把它们挤进我的工作时间。 如果一个目标对我来说足够重要，我可以把工作放在一边，全力以赴地追求目标。</p>
<p>今年我最大的目标就是创建和启动清醒成长俱乐部，这是一个我已经为之工作了几个月的长期项目。 这确实是一个挑战，我很喜欢与其他个人成长爱好者共同创造它的过程。 如果我的工作占用了我的时间和精力，我无法理解我将如何处理这样一个项目。</p>
<p>我的工作与我的技能保持同步也是一件很棒的事情，因为我决定了要设定什么样的目标。 我不必因为我的工作太容易或压力太大而感到无聊。 通过明智地选择目标，我可以让自己保持在激励的最佳状态。 这导致了高爆发的动力，在这种情况下，每天花12个多小时进行刺激性的工作是很有趣的，然后是长时间的休息、玩耍和社交时间。</p>
<p><strong>没有什么能代替你掌控自己的事业，成为自己的船长。</strong></p>
<h1 id="自-我-表-达">😆 自 我 表 达</h1>
<p>这条道路的一个关键好处就是比起一直有工作，我能够更一致地表达自己的价值观。 我越是沿着这条路走下去，它就越是让我意识到我的生活是我的责任，我不必像其他人那样生活。 我可以按自己的方式做事，因为我没有一个公司来决定我如何管理我的时间或处理我的事务。 我不是别人机器上的齿轮。</p>
<p>这当然需要承担更多的责任。 当我犯错误的时候，我不能转过身去责怪我的老板或公司。 我有更多的自由去尝试，去冒险，去失败，所以对我的结果的责任更加明显。 我不能仅仅抱怨过多的官僚主义或公司政治来让自己摆脱困境。 我总是被我的生活变成什么样所困扰。</p>
<p>许多有工作的人不得不处理与雇主之间的价值观冲突。 例如，你可能关心帮助客户解决他们的问题，但也许你的雇主希望你推动更多的销售。 或者，当你的公司屈从于垃圾食品和苏打水的文化时，你可能珍视良好的健康习惯。 而且很多时候，雇主的价值观会发生混乱的转变，这种转变是不明确的，所以你永远不知道你是否与他们保持一致。</p>
<p>价值观冲突是生活的一部分，但是没有工作，我会从日常生活中消除许多这样的问题，这样我就能更和谐地表达我的价值观。 我可以写任何我想写的话题，而不用对我的想法进行审查。 当我在工作的时候吃午饭，所有的食物都是素食。 我的网站没有第三方的广告，因为我不想让杂乱的东西分散读者的注意力。 我想休多少假就休多少假，没有老板会抱怨。</p>
<p>如果你享受自我激励，这个方法很有效。 如果你需要有人为你的每一个成就拍拍你的背，比如从你的老板那里得到一个积极的评价，你可能会错过别人正式承认你的成功。 没有工作，你的动力必须更加内在才能保持在正轨上。 你需要满足于实现你的目标和表达你的价值的自然回报，因为有时候你是唯一关心或注意到的人。</p>
<h1 id="金-融-自-由">😂 金 融 自 由</h1>
<p>我花了好几年时间，经历了一次破产，才达到我想要的富足程度。 许多企业家在创业之初都会挣扎，因为有太多东西需要学习，也有太多可能犯的错误。 但是如果你聪明，灵活，并且愿意向那些有更多经验的人学习，你最终可以在不需要工作的情况下享受财务上的富足。 这意味着金钱不再是创造你想要的生活方式的严重限制。</p>
<p>当金钱充裕时，时间显然是最稀缺的资源。 因此，拥有更多的财务自由实际上可以激励你改善你的时间管理和克服拖延症。 你很快就会意识到金钱本身没有力量。 金山银山只是坐在那里，默认什么也不做。 你该思考如何明智的花钱，花钱是需要时间的。</p>
<p>正如许多建立了被动收入流的朋友所发现的那样，获得财富并不能自动创造出美好的生活。 远非如此！ 你仍然需要把你的时间、精力和智力投入到弄清楚如何利用你的时间。 即使你只是到处旅行，也需要努力去找出下一个目的地。 <strong>想清楚每天要做什么是需要努力的。</strong> 如果你不小心，如果你允许自己放松个人成长，你可能会陷入抑郁的低潮。</p>
<p>有更多的钱并不能解决你的问题。 它只会给你一系列不同的问题去处理。 富足后的挑战并不比富足前的挑战容易，但在某些方面，在富足后更容易陷入低迷，因为你没有那么大的财务压力迫使你采取行动。 你必须学会如何用积极的行动来激励自己，即使在没有经济压力的情况下。 对有些人来说，这真的很难做到。</p>
<p>我知道，这是一个令人羡慕的问题，但实际上，<strong>当金钱不再是一个限制因素时，如何花费时间是一个真正的挑战。</strong></p>
<p>我明白了金钱对我来说是一个彻头彻尾的可怕的动力。 即使在我破产的时候，我也不会对通过行动步骤来赚更多的钱感到非常兴奋。 每当我试图赚更多的钱时，我都会遭遇失败、阻力和挫折。 我通往富足的道路是专注于创造一个有目的和充实的生活，不管我有多少钱。 这种心态就是我通往富足的道路。</p>
<p>回顾过去，这是有道理的，因为金钱是一种社会工具——实际上它是一种社会债务——试图让人们欠你的债并不是很鼓舞人心。 专注于社交方面而不是乐器方面会使世界变得不同，因为从那时起，你就会考虑做一些对你的人类同胞有意义的事情。 社会方面让你采取行动，导致社会交换，借此金钱可以最终流向你。 金钱通过其他人流向你。 如果你过于关注金钱，人们方面可能会阻碍你获得金钱。</p>
<p>我认为我们中的很多人为了避免处理更大的、更可怕的挑战而使我们的财务问题长期存在，比如在我们的死亡计时器倒计时的时候如何投资我们宝贵的时间。 应对资金匮乏带来的挑战可能不那么痛苦，而不是面对更难回答的问题，比如我下一个十年该做什么？ 有时候更容易担心的是账单，而不是你的人际关系，你的人生目标，或者你的整个存在。</p>
<h1 id="寻-找-最-佳-节-奏">😍 寻 找 最 佳 节 奏</h1>
<p>为了让自己感觉脚踏实并且有合理的生产力，我需要在我的生活中有一些方案。 从某些方面来说，没有工作更容易做到这一点，但从另一些方面来说，就更难了。 我没有获得一份工作的必须任务，但我可以定义自己的工作节奏，这可能会更好地匹配我的个性和目标。 我也可以更好地整合我的工作和个人生活。 我的个人世界和我的商业世界可以是同一个世界。</p>
<p>我今天像我平常一样。 我早上5点起床，一边跑步一边听一些播客; 做一些伸展运动; 坐在公园里思考生活、宇宙和一切; 早餐吃燕麦粥和新鲜的蓝莓; 开始我的一天工作。 我喜欢以有氧运动开始我的每一天，因为它是一个即时的情绪助推器，它加强了我的自律，它重新平衡了荷尔蒙和神经传递素，让我觉得精神敏锐的来源。</p>
<p>当我有工作的时候，我并不那么在意优化我每天的成长目标。 我的工作效率和结果之间存在着脱节。 作为一名员工，我有时会为自己每天完成的实际工作量如此之少而感到自豪。 我不喜欢我的老板，特别是因为他的坏脾气和他使用恐惧战术来管理人，所以也许徒劳无益是我惩罚他这样一个混蛋的方式。</p>
<p>然而，如果没有工作，徒劳无益是毫无意义的，因为很明显，我正在浪费我宝贵的生命。 所以我非常有动力保持敏锐，每天挤出很多时间。 如果我不能保持高标准，我就会为此受苦，除了我自己没有人可以责怪。</p>
<p>如果我懈怠了，我可以随时重新启动自己。 我不必等到轮班或周末结束。 每当我体验到这些黄金意识提升时，我可以设定新的目标或转向不同的节奏。 如果我想开始一个新的习惯试验，一旦我准备好了，我就可以立即开始。 我不需要按照雇主的时间表工作。</p>
<p>如果我感到没有动力或精疲力尽，我可以从第二天开始休假(或者在某些情况下，同一天)。 我可以在假期里想呆多久就呆多久。 我已经不止一次地休息了30多天。 休息整整一个月是非常有助于恢复精力的，而且当我回来的时候，我通常会马上开始跑步。</p>
<p>我写作是因为我有了写作的灵感，而不是雇主指定的时间表。 我不会武断地对自己说，“我今天必须写点东西。” 吸引我来到键盘前的是我突然想到的一个点子。 我已经连续七个星期没有写博客了，这完全没问题。 我(或我的读者)不适合在日程表上胡说八道。 我宁愿只有当我有灵感去交流时才写作。</p>
<p>现在已经不是工业时代了。 朝九晚五的工作时间表并不适合当今创造性知识工作者的最佳机会。 我感到很幸运，因为没有人把这样的时间表强加给我。 发现自己最好的节奏，使我能够在这些年里为1亿读者创作出200万字的作品。</p>
<p>我最好的工作节奏很可能会受到雇主的惩罚。 我喜欢每天工作12个小时以上，有时一连工作几个星期。 然后我需要时间消失几个星期，旅行，探索，并转换到一个不同的生活模式-有时提前不到24小时通知。 在这段休息时间里，我的潜意识继续在后台工作，咀嚼问题，经常给我新鲜的想法，帮助我找到新的目标。 最终，我再也无法抑制创造性的压力，我渴望回到工作模式，进入另一个周期。 在我最好的时候，我是一个突击作业者，而不是按部就班者。 但是，什么样的雇主会尊重这种工作模式呢？ 如果你找到一个这样的雇主，也许这是一份你真正应该考虑的工作。</p>
<h1 id="社-会-自-由">😏 社 会 自 由</h1>
<p>如果我有工作，我可能每天都和同样的人交往，这会导致社交生活停滞不前。 我喜欢自由选择我每天交往的人，而不是继承雇主分配给我的任何社会任务。 如果有人用错误的方式惹恼了我，我就不必和他们打交道。 我可以和我真正喜欢的朋友一起生活，我们可以通过社交选择而不是被迫的环境来交往。</p>
<p>你每天和多少你真正喜欢的人交往？ 我拥有的大多数社交关系都是和我真正喜欢的人。 如果我不喜欢他们，我就不会和他们交流。</p>
<p>自由职业者可能会花很多时间独处，特别是如果你有一个互联网业务。 如果你去参加一个网络营销会议，你可能会发现80% 到90% 的人都是内向的。 许多你认为是完全外向的人，看到他们兴奋的在直播视频，当你亲眼见到他们的时候，他们实际上是安静和害羞的。 当他们自己制作视频的时候，他们可以看起来很外向，但是面对面的交流是非常不同的。</p>
<p>许多内向的人对此完全没有意见，他们更愿意把自己包裹起来，在数字设备后面进行大部分的交流。 如果那是你的爱好，你可能真的喜欢没有工作的生活。 <strong>今天你几乎可以用这种方式运行你的整个人生。 或者你可能更喜欢一份最大限度减少人际交往的工作。</strong></p>
<p>我不想走这条路，因为我觉得这条路对我来说不是以成长为导向的，所以在我开始写博客的同一年，我也加入了国际演讲会，以提高我的公共演讲技巧。 我这样做的部分原因是为了为我的生活和事业创造一个更好的社会平衡。 我很高兴我这样做了，因为它给了我自由，让我可以作为一个内向或外向的人生活，而不用被迫选择立场。 有时我喜欢离开电脑，通过演讲、研讨会、聚会和旅行与人们面对面交流。 其他时候，我觉得有点不知所措的社交和渴望几个星期独自工作或享受生活与我的女朋友。</p>
<p>可以说，自从我开始写博客以来，管理我的社交生活一直是我最大的挑战。 需要一些真正有意识的思考才能达到正确的平衡，而正确的决定并不总是清晰的。 我经历了多轮社会扩张和退缩，最终获得了一种不是压倒性的社会富足感。 建立清醒成长俱乐部是扩展阶段之一。</p>
<p>我倾向于很容易结交新朋友，所以我很高兴自己不必满足于社交障碍的生活。 我喜欢有很多刺激的、以成长为导向的朋友。 我也喜欢有创造适合自己的社交生活的自由。 想到如果我的工作妨碍了我深思熟虑地管理这部分生活的能力，我会变得多么压抑，我不寒而栗。</p>
<p>我认为我在社交道路上最享受的是遇到其他以成长为导向的人，他们喜欢在世界其他地方动荡的时候来回摇摆。 这些人给我的生活增添了极大的丰富性。 他们给了我希望，有朝一日，我们可能会一起引诱世界其他国家停止如此大幅度的区域化。 难道我们的固化生活还不够糟糕吗？</p>
<h1 id="探-索">🤠 探 索</h1>
<p>探索个人成长是我的激情所在，如果我被一份限制了我能力的工作所束缚，就很难充分发掘这份激情。</p>
<p>如果我有一份朝九晚五的工作，我是否可以连续30天做多阶段睡眠、禁食或者去迪斯尼乐园的实验？ 这值得怀疑。 也许我可以在假期做一些短期的实验，但是我不能让这种探索成为我正常生活方式的一部分。 我也不想浪费我的假期去处理没有睡眠，没有食物，没完没了的迪斯尼音乐。谁愿意戴上社交面具来取悦自己的老板呢？ 做我自己更容易。 我不想每次去上班都要假装成别人。</p>
<p>我认为许多人躲在工作背后，作为一个方便的借口，不去探索他们的欲望。 探索包括冒险和面对恐惧。 人们很容易安定下来，告诉自己没有时间、自由或金钱来确定、阐明和追求更有趣的目标。 仅仅是弄清楚自己的欲望就需要花费大量的工作，更不用说腾出时间来真正探索它们了。</p>
<p>我也可以专注于自己的事业，但很难假装自己不能控制自己的探索。 如果我没有探索我真正想要的东西，我就必须面对并克服内心的阻力。 我不能把一个借口具体化，然后指望自己相信它。</p>
<p>结果就是，我比有工作的时候探索得更多。 我不需要在工作空档期安排自己的探索时间。 我也可以把它们编织到我的工作中，而且工作、生活和娱乐之间不需要有明显的分离。</p>
<h1 id="位-置-自-由">😲 位 置 自 由</h1>
<p><strong>一份工作可以把你固定在一个地方，但是如果没有工作，你可以去任何你想去的地方，任何你想去的地方。 如果你愿意，你甚至可以住在马路上。</strong></p>
<p>我曾经幻想过过完全的游牧生活，但是我喜欢回到一个稳定的家乡，有时候我会因为长时间的旅行而感到筋疲力尽。 我在家里的办公室工作效率更高，有些实验在家里做起来也容易得多。 对我来说，最有效的方法就是在家里的时间和在路上的时间之间摇摆。 当我觉得是时候离开我的办公桌的时候，我已经非常擅长自发的旅行了。</p>
<p>我喜欢旅行不仅仅是一个梦想，而是随时随地都可以实现的梦想。 前往其他城市和国家极大地丰富了我的生活，我看到这成为我未来几十年生活方式的一部分。</p>
<h1 id="技-能-广-度-和-深-度">😬 技 能、广 度 和 深 度</h1>
<p>作为一名员工，我也许可以凭借一些有限的技能勉强度日，但要想在没有工作的情况下生存并茁壮成长，我必须发展出各种各样的技能。</p>
<p>拥有广泛的技能并不意味着肤浅。 你实际上可以从互补的技能中获得更多的深度，这些互补的技能可以增强彼此。</p>
<p>在我失业的道路上，我在编程、写作、商业、公共演讲、谈判、指导、活动管理、销售、市场营销、创造收入流、社区建设、网站开发、产品开发、人际关系等方面都有所提高。 我在计算机科学和数学方面的大学学位对于我从那时起所学的一切来说就像婴儿学步一样。 我经常感觉自己必须继续每年或每两年获得相当于一个新的大学学位，才能跟上快速变化的步伐，尤其是在网上做生意的时候。 我总觉得自己在一个或另一个重要领域落后了，这促使我迅速吸收和应用新想法。</p>
<p>对我来说，有自由引导自己的教育道路是很重要的。 每个星期我都在吞噬着信息，我学得越多，我就越容易接触到自己理解的边缘。</p>
<p>最近我一直在享受其他人的辅导课程。 我目前属于两个付费社区，而且可能会加入更多。 学习这种方式在经济上更昂贵，但在时间上更便宜，因为我可以从专家和教练那里学到比仅仅读书更快的东西。 我喜欢阅读，通常每周大约读两本书，但大多数时候，这并不是推动我前进的动力。</p>
<p>我认为，如果我是一名雇员，我会落入这样一个陷阱: 过于依赖我现有的技能，而不是每个月推动扩展和深化我的技能。 我认为我会花太多时间一遍又一遍地用同样的方式做我的工作，而不是质疑我如何工作，并不断地寻求为明天的世界建立相关的技能。</p>
<p>拥有这么多经济上有用的技能使我很难失败，因为我总是可以转向一个或另一个技能集。 我可以写文章或书。 我可以做公开演讲。 我会做网络营销。 我知道如何建立网站、网络流量和在线社区。 我可以写软件，插件，或者视频游戏。 我可以做基本的音频和视频编辑。 我可以做咨询或指导。 诸如此类。 我不必太担心我的领域的转变会导致我的技能过时。 事实上，我喜欢转变发生的时候，因为它允许我在大多数人还不知道发生了什么之前抓住新的机会... 就像我在2004年开始写博客的时候，也就是 WordPress 出现的那一年。</p>
<p>发展各种技能也使我成为一个更快的学习者，所以我能够快速建立新技能的能力，并开始有效地使用它们。 <strong>我学习的技能越多，我似乎就能越快地掌握新的技能。</strong></p>
<p>这种持续不断的学习压力会让一些人筋疲力尽。 我见过朋友们因为担心自己落后于别人而经历压倒性的时期。 有时候我也会屈服于这种感觉，但总的来说，我喜欢这种刺激，这种刺激促使自己去学习、学习、学习。 我喜欢回顾过去的一个月或一个季度，总结我所学到的东西。</p>
<h1 id="感-激">😱 感 激</h1>
<p>当我回顾25年没有工作的生活时，我感受到的主要情绪是感激、欣赏和解脱。 这并不是一条平坦的道路，一路上我也经历了一些挫折，但我真的很高兴我决定追求一种失业的生活方式。 这个决定促使我在很多方面成长，如果我走员工路线，我怀疑自己是否有过这种经历。</p>
<p>当我想到未来25年这条道路时，我感到高兴、兴奋和乐观。 即使我只是保持现在的生活方式，我想我会在这条道路上感到很满足。 但我确信未来会有很多变化，我期待着驾驭它们，即使它们时不时地让我失去平衡。</p>
<h1 id="题-外-话">🤔 题 外 话</h1>
<p>这是一篇优质的<strong>外文翻译</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linker 第 6 期  -  开启远程办公之旅]]></title>
        <id>https://aturx.github.io/post/linker-di-6-qi-kai-qi-yuan-cheng-ban-gong-zhi-lu</id>
        <link href="https://aturx.github.io/post/linker-di-6-qi-kai-qi-yuan-cheng-ban-gong-zhi-lu">
        </link>
        <updated>2020-02-09T05:31:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>开启自己的远程办公之旅。<br>
下面几个网站是我经过探索，发现的新崛起的几个自由职业/远程办公网站。</p>
<p>我认为，区块链的进步之处，在于我们将信任一个机构，变为了信任一种制度，并对制度的维护者给与激励，这很公平合理。</p>
<h2 id="国内网站">国内网站</h2>
<ol>
<li><a href="https://jarodise.com/">数字游民</a></li>
</ol>
<p>国内的数字游民网站，包含很多不错的资源。对远程办公、资源职业、数字游民很有帮助。</p>
<ol start="2">
<li><a href="http://www.freemancn.com/index.php?do=tasklist">自由人协作</a></li>
</ol>
<p>一个半兼职的任务接单网站，优点是内容比较靠谱，技术要求不高。</p>
<ol start="3">
<li><a href="https://eleduck.com/">电鸭社区</a></li>
</ol>
<p>国内比较活跃的自由职业者社区，有不错的社区文化，并且在不断的成长过程中。</p>
<ol start="4">
<li><a href="https://yuancheng.work/">远程.work</a></li>
</ol>
<p>提供了不错的远程岗位，并且可以提供自己的远程需求。</p>
<h2 id="国外网站">国外网站</h2>
<ol>
<li><a href="https://gitcoin.co/">Gitcoin</a></li>
</ol>
<p>通过GitHub登录，并完成开发任务，修复bug，完成开发需求，软件测试，代码review等都可以获取代币激励。我认为GitHub和数字货币结合有着天然的优势。</p>
<ol start="2">
<li><a href="https://nomadlist.com/">全球数字游民</a></li>
</ol>
<p>数字游民，有电脑，有网。世界哪里都是家。这里有更详细的信息，包括每个地方，舒适度，环境是否适宜办公，网络状态是否良好。或许还能相个亲。</p>
<ol start="3">
<li><a href="https://remoteok.io/remote-dev-jobs">远程OK</a></li>
</ol>
<p>一个提供远程办公的网站，有比较多远程办公需求提供。</p>
<h2 id="代币经济下的自由职业">代币经济下的自由职业</h2>
<ol>
<li>
<p>*<a href="https://freelanceforcoins.com">数字货币自由职业平台-FreelanceForCoins</a></p>
</li>
<li>
<p>*<a href="https://ethlance.com">以太坊自由职业平台-Ethlance</a></p>
</li>
<li>
<p>*<a href="https://www.cryptogrind.com/">比特币自由职业平台-CryptoGrind</a></p>
</li>
<li>
<p>*<a href="https://blocklancer.net/">区块链自由职业平台-Blocklancer</a></p>
</li>
<li>
<p>*<a href="https://www.cryptotask.org/">cryptotask</a></p>
</li>
</ol>
<p>以上五个网站，均通过数字货币进行结算。我只是抱着探索的态度，去尝试了一些。我个人认为，远程创作者 + 区块链代币激励 将会成为很好的一种模式促进自由职业与远程办公的发展。</p>
<h2 id="传统自由职业平台">传统自由职业平台</h2>
<ol>
<li>
<p><a href="https://www.truelancer.com">Truelancer</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="https://www.peopleperhour.com/">Peopleperhour</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="https://www.guru.com/">guru</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="https://www.xplace.com/">xplace</a></p>
</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[提高工作效率的33条规则]]></title>
        <id>https://aturx.github.io/post/ti-gao-gong-zuo-xiao-lu-de-33-tiao-gui-ze</id>
        <link href="https://aturx.github.io/post/ti-gao-gong-zuo-xiao-lu-de-33-tiao-gui-ze">
        </link>
        <updated>2020-02-08T02:52:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>启发式是帮助你解决问题的规则。 当一个问题很大或者很复杂，而且最佳解决方案不明确时，采用启发式方法可以让你开始朝着解决方案前进，即使你不能从起点看到整个路径。</p>
<p>假设你的目标是爬上一座山的顶峰，但是没有已有的小路选择。 一个启发式的例子是: 直接朝峰顶前进，直到你到达一个你无法跨越的障碍物。 当你遇到这样的障碍时，沿着它向右转，直到你能够再次向山顶前进。 这不是最聪明或最全面的启发式方法，但在许多情况下，它会工作得很好，并且你最终会达到顶峰。</p>
<p>启发式并不能保证你能找到最优解，通常也不能保证一个解决方案。 但它们在解决某些类型的问题方面做得足够好，因此是有用的。 它的优点在于，它帮你打破了犹豫不决的僵局，让你采取行动。 当你采取行动时，你开始探索解决方案，这会加深你对问题的理解。 当你对这个问题有了更多的了解后，你可以在这个过程中进行路线修正，逐渐提高你找到解决方案的机会。</p>
<p><strong>如果你试图解决一个你一开始不知道如何解决的问题，你通常会在解决的过程中找到一个解决方案，一个你在开始行动之前无法想象的解决方案。</strong></p>
<p>对于创造性的工作，比如软件开发，尤其如此。 通常你甚至不知道你想要建立什么，直到你开始建立它。</p>
<p>启发式有很多的实际应用，我最喜欢的应用领域之一就是个人效率。 关于提高生产力的行为规则  ，可以帮助我们更有效地完成工作。 以下是我最喜欢的一些：</p>
<ol>
<li>
<p><strong>终极武器</strong>！ 完成一项任务最有效的方法就是删除它。 如果这项任务不需要完成，就把它从你的待办事项清单中删除。</p>
</li>
<li>
<p><strong>每日目标</strong> 。没有清晰的注意力，很容易屈服于分心的事物。 提前为每一天设定目标。 决定你要做什么，然后去做。</p>
</li>
<li>
<p><strong>最差排第一</strong>。 要战胜拖延症，就要学会把最不愉快的任务放在早上的第一件事来做，而不是推迟到当天晚些的时候。 取得这个小小的胜利将会为一个非常富有成效的一天奠定基调。</p>
</li>
<li>
<p><strong>高峰时间</strong>。  确定你的生产力高峰周期，并为这些时间安排你最重要的任务。 在非高峰时间做一些次要的工作。</p>
</li>
<li>
<p><strong>禁止通讯区</strong>。 为你必须集中精力的去独自完成的工作，分配不间断的时间块。 为你的空闲时间安排一些轻松的、可中断的任务，为你的无空闲时间安排一些更具挑战性的项目。</p>
</li>
<li>
<p><strong>小里程碑</strong> 。当你开始一项任务时，确定在你停止工作之前你必须达到的目标。 例如，当你在写一本书的时候，你可以决定在你写了至少1000字之前不离开桌子。 无论如何都要击中你的目标。</p>
</li>
<li>
<p><strong>时间限制</strong> 。给自己一个固定的时间段，比如30分钟，在一项任务上取得进展。 不要担心你能走多远。 只要投入时间。</p>
</li>
<li>
<p><strong>批处理</strong>。 把类似的任务，比如打电话、收拾杂物或者跑腿的任务分成一个小块，然后在一个小时内完成。</p>
</li>
<li>
<p><strong>早起的鸟儿</strong>。 早上5点起床，然后直接开始你最重要的工作。 你通常可以在早上8点之前完成比大多数人一天完成的工作都要多。</p>
</li>
<li>
<p><strong>隔绝干扰</strong>。 带上一台没有网络或无线上网的笔记本电脑，去一个你可以在没有干扰的情况下全力工作的地方，比如图书馆、公园、咖啡馆或者你自己的后院。 把你的通讯设备留在身后。</p>
</li>
<li>
<p><strong>节奏</strong> 。故意加快速度去完成任务，尽量比平时快一点。 说的快点。 走的快点。 打字更快点。 快速阅读。 更早点回家。</p>
</li>
<li>
<p><strong>环境干净</strong>。通过培养一个轻松、整洁的工作空间来减轻压力。</p>
</li>
<li>
<p><strong>议程</strong> 。提前向与会者提供清晰的书面议程。 这大大提高了会议的重点和效率。 你也可以通过打电话方式解决。</p>
</li>
<li>
<p><strong>80-20法则</strong>。它规定80% 的任务价值来自20% 的努力。 把你的精力集中在那关键的20% 上，不要过度设计那不关键的80%。</p>
</li>
<li>
<p><strong>预备-射击-瞄准</strong>。 在设定目标后立即采取行动，打破拖延，即使行动没有完美的计划。 你可以一路调整航向。</p>
</li>
<li>
<p><strong>立即行动</strong> 。一旦你得到了做决定所需要的信息，开始计时，给自己60秒的时间做出实际的决定。 花上整整一分钟的时间来犹豫不决，然后对自己的所作所为进行再三的思考，但是最终你会有一个明确的选择。 一旦你做出了决定，采取某种行动让它运作起来。</p>
</li>
<li>
<p><strong>截止日期</strong>。 设定一个完成任务的最后期限，并把它作为一个焦点，以保持在轨道上。</p>
</li>
<li>
<p><strong>发出承诺</strong>。 告诉别人你的承诺，因为他们会帮助你见证这一过程。</p>
</li>
<li>
<p><strong>提早到达</strong>。无论做什么事情，要提早准备不会有错的。</p>
</li>
<li>
<p><strong>碎片时间</strong> 。用阅读来填补那些碎片时间，比如等待约会，排队，或者煮咖啡的时候。 如果你是男性，你甚至可以在剃须的时候读一篇文章(最好是用电动剃须刀)。 一年也能读365篇文章。</p>
</li>
<li>
<p><strong>可视化</strong>。可视化您要完成的目标。将自己置于实际存在的状态。使它成为现实，您很快就会在现实中看到它。</p>
</li>
<li>
<p><strong>奖励自己</strong>。 给自己频繁的成就进行自我奖励。观看电影，预约专业按摩或在游乐园里度过一天。</p>
</li>
<li>
<p><strong>重要任务优先</strong>。把时间分配到重要的任务上，那些重要但很少紧急的任务，某种体育锻炼，写书，找到一个合作伙伴等。</p>
</li>
<li>
<p><strong>连续性</strong> 。在工作日结束时，确定第二天要做的第一件事，并提前准备好材料。 第二天立即开始工作。</p>
</li>
<li>
<p><strong>切片处理</strong>。将复杂的项目分解为较小的，定义明确的任务。专注于仅完成其中一项任务。</p>
</li>
<li>
<p><strong>单一处理</strong> 。一旦你开始一项任务，坚持下去，直到它100% 完成。 不要在中间切换任务。 当有分心的事情发生时，记下来以后再处理。</p>
</li>
<li>
<p><strong>随机化</strong>。选择一个完全随机的较大项目，然后完成它。随机写一篇文章。随机打一个电话。随机写一段程序，完成后的成就感都会调整自己的心态。</p>
</li>
<li>
<p><strong>故意搞砸</strong>。 以一种故意的糟糕方式完成你的任务，意识到你永远不需要与任何人分享结果，从而战胜完美主义。 写一篇关于盐的味道的博客文章，设计一个可怕的不正常的网站，或者创建一个保证第一年破产的商业计划。 真正可怕的初稿，除了练习踩坑，别无选择。</p>
</li>
<li>
<p><strong>30天习惯</strong>。 找出一个你想形成的新习惯，对自己承诺坚持完成并且仅仅坚持30天。 暂时的承诺比永久的承诺更容易遵守，你会发现30天内你成功的完成了，也许你会继续愿意持续30年。</p>
</li>
<li>
<p><strong>借力</strong>。 说服别人为你做某事。</p>
</li>
<li>
<p><strong>移花接木</strong>。学习武术，创建博客或学习绘画。你经常会在一个领域遇到想法，从而提高您在另一个领域的表现。</p>
</li>
<li>
<p><strong>直觉</strong>。保持直觉。可能是对的。</p>
</li>
<li>
<p><strong>优化</strong>。 确定您最常使用的流程，并一步一步地将它们写下来。 在纸上重构它们以提高效率。 然后实现并测试您的改进过程。 有时候我们只有在显微镜下才能看清眼前的事物。</p>
</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有意识地赚钱！]]></title>
        <id>https://aturx.github.io/post/you-yi-shi-di-zhuan-qian</id>
        <link href="https://aturx.github.io/post/you-yi-shi-di-zhuan-qian">
        </link>
        <updated>2020-02-07T05:58:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>钱有多重要？ 多少才够？ 金钱是否会分散一个人的精神力量？ 这是一种不可避免的罪恶吗？ 有些人比别人有钱是不是很不公平？ 贫穷比财富更崇高吗？ 有没有可能成为一个开明的千万富翁？</p>
<p>即使在高度自觉的人群中，金钱也是一个有争议的话题。 作为一个个体，你可能已经在很多场合和这个话题搏斗过。 社会对金钱的态度是如此不协调，难怪人们会感到困惑。</p>
<h1 id="金钱是一种积极的资源还是一种分散人意识的干扰项">😘 金钱是一种积极的资源还是一种分散人意识的干扰项？</h1>
<p>像大多数人一样，我们从小就和金钱打交道。 从某些方面来说，金钱是一个好东西; 从另一些方面来说，金钱是一种必要的罪恶，或者说是对真正重要的东西的一种干扰。</p>
<p>一方面，我看到了钱是好东西的证据。 不难看出金钱赋予某些优势。 有些问题很容易用金钱解决。 金钱可以提供食物、衣服、住所、取暖、交通、教育、科技、娱乐、医药等等。 考虑到我们社会目前的运作方式，如果你有很多钱，你就有很多解决方案。 金钱当然不能解决你所有的问题，它可以自己制造新的问题，但总的来说，可以说金钱是一个强大的解决问题的工具。</p>
<p>我认为厄尔 · 南丁格尔说得最好:</p>
<pre><code>Nothing can take the place of money in the area in which money works.

在货币发挥作用的领域，没有什么可以取代货币。
</code></pre>
<p>另一方面，我不喜欢钱的某些方面。 我不喜欢它被用作某些“特权”的守门人，比如适当的医疗、健康的食物或者像样的教育资源。 我也不喜欢它诱使人们为了达到目的而做出不光彩的行为。 虽然我钦佩今天工业巨头们的成就，但他们中的许多人是通过我无法忍受的手段获得财富的。</p>
<h1 id="关于金钱的矛盾信念">😃 关于金钱的矛盾信念</h1>
<p>在我生命的大部分时间里，我一直被对待金钱的不协调的态度所困扰。 客观地说，物质财富似乎是一件伟大的事情ーー我当然应该追求它。 从主观上看，这似乎是一个巨大的干扰ーー我为什么需要它？ 理智上，财富似乎是件好事。 直觉上，财富感觉无关紧要。 我还没有找到一种从多个角度来看待金钱的方式。</p>
<p>你是否也有过类似的内心冲突？ 如果是这样，你肯定不是唯一这样想的人，因为这种冲突很大程度上是社会条件作用的结果。 我们受到一些影响，告诉我们钱很重要，而其他影响告诉我们钱不重要。 看看节日期间发生了什么。 广告商告诉我们要花钱，花钱，花钱。 我们花的钱越多，我们的假期就会越好。 给你的妻子买一条(本质上毫无价值但却很昂贵的)钻石项链，她会永远爱你。 另一方面，我们可能会看一部经典的节日电影，比如《美好生活》 ，它告诉我们需要正确看待金钱，人际关系要重要得多。 如此的冲突比比皆是。</p>
<p>这种社会条件作用也会影响我们的人际关系。 根据人们的收入或金融资产，你对他们做出了什么假设？ 如果你知道某人的经济状况，但是你从来没有见过他 / 她，你会通过自我感觉可能是真实的或者不是真实的品质来预先判断这个人吗？ 你会对一个千万富翁做出什么样的假设？ 对于一个彻底破产的人又会如何？ 如果和一个收入是你10倍的人约会，你会有什么感觉？ 只有你的十分之一的人又会怎么样？</p>
<p>我相信这些交织在一起的困惑会使许多有自主意识的人得出结论，认为金钱本身就是问题所在。 也许最好是找到一种没有钱的生活方式... 至少把它的存在减少到最低限度。 如果金钱真的会分散人们对生活的注意力，那么最有意识的选择难道不是完全回避金钱吗？ 也许放弃你的世俗财产，加入一个寺庙？</p>
<p>在宗教的范围内，金钱也经常扮演着令人困惑的角色。 据说，耶稣并不是一个特别富有的人，但是今天的天主教会和他们来的时候一样富有。 根据联合国世界杂志，教会有几十亿美元的黄金，当你考虑到他们在世界范围内的大量房地产，他们的艺术品收藏，和他们的免税地位，天主教会控制的财富数额是惊人的。 由于该组织的复杂性和规模，很难估计具体数字，但有些人认为，教会是世界上最富有的实体，教皇控制的金融资产比世界上任何公司或政府都多。 不管这是真是假，教会的财富无疑与人们所认为的耶稣的生活形成了有趣的对比。 当涉及到你的财务前景时，你应该效仿耶稣还是教皇？ 或者完全是其他人？</p>
<p>我们可以更深地陷入混乱的金融信念的泥潭中，但我不认为这会有什么帮助，所以让我们暂时把社会模式放在一边，重新审视一下金钱，看看它在我们的生活中会扮演什么角色。</p>
<h1 id="什么是钱">😆 什么是钱？</h1>
<p>金钱是一种社会资源ーー第一社会资源。 货币本身没有内在价值，但我们通过社会契约来分配它的价值。 如果我给你100元，你可以从社会中提取100元的价值。 这样做的唯一原因是我们一致同意100元有一定的价值。 如果我们都同意货币毫无价值，那么货币就没有任何价值。</p>
<p>因为它是一种社会资源，金钱并不是一种完美的交换媒介。 任何事物的价值，包括货币本身，都是由社会共识决定的。 这可能只是两个人的共识，比如当你从另一个人那里买东西的时候。 或者它可能是一个大集团的共识，比如当你买卖上市公司的股票时。</p>
<p>当你的个人价值大致符合社会共识时，你就会得出定价是公平的结论。 当你的个人价值偏离社会共识时，你就会得出结论，某些物品要么价格过高，要么价格过低。</p>
<p>虽然这样做会有严重的后果，但你可以自由选择退出金钱的社会契约。 大多数人会觉得这完全不切实际，但如果你愿意，你可以选择不给钱赋予任何价值。 然而，如果你仍然想要利用社会资源，你需要在个案的基础上创建你自己的社会契约。 这可能包括物物交换或其他形式的交换，也可能包括利用关系来满足你的社会需求。</p>
<p>对于我们大多数人来说，金钱的社会契约太过优越，不容忽视。 虽然货币体系远非完美，但它比其他选择更有效率。 通过为我们的社会交换分配货币价值，并且通过使资金从一个人转移到另一个人变得容易，社会交易相对容易地进行。 购买食品杂货，上班，用电，或连接到互联网都是社会交易的例子，而且根据社会共识，所有这些都可以简化为金钱。</p>
<p>甚至金钱本身也可以被定价，任何负债的人都可以证明这一点。 如果你今天想要钱，你可以通过保证明天会用更多的钱来购买（借贷）。</p>
<p>因此，金钱本质上是社会信用。 它是社会的借条，让你可以随时提取一定数量的社会价值。 你拥有的钱越多，社会欠你的钱就越多，你能获得的价值也就越多。</p>
<h1 id="如何赚钱">😅如何赚钱？</h1>
<p>让我们考虑一下赚钱意味着什么。 因为金钱是一种社会资源，赚钱意味着获得更多的社会资源。 当你花钱的时候，你把钱转换成了价值。 但是当你赚钱的时候，你就把价值转换成了金钱。</p>
<p>赚钱的一种方法是出售财产。 拿一件东西卖掉，你就会得到钱。 另一个选择是以一个价格购买物品，然后转身以高于成本的价格出售。 公司在世界各地挖掘资源，然后出售获利。 对于个人而言，这种方法可能采取的形式是以一个价格购买物品、股票或债券，然后以更高的价格出售。 有时候在这个过程中增加了价值(这可能只是为了方便) ，而其他时候赚的钱来自于市场的低效率。</p>
<p>也许最常见的赚钱方式就是卖掉你的时间。 找一份工作，用工作时间换取金钱。 你个人创造社会价值的能力越强，你的收入潜力就越大。 每小时赚10元和每小时赚100元的区别在于后者的社会价值更大。 这种差异不是任何人的“过错”ーー这种差异是由于社会对某项工作的价值达成了共识。 注意绝对价值和社会价值之间的区别。 比如顶级运动员可能不能完成绝对意义上的有用工作，但他们的报酬是基于他们服务的社会价值，所以目前来看价值是非常高的。</p>
<p>另一种赚钱的方法是创建一个为你赚钱的系统，比如做生意。 这是我个人最喜欢的，因为它可以提供比销售时间更多的影响力。 我还发现，从长远来看，这样做的风险要小得多，因为拥有和控制一个赚钱的系统，比由别人自行决定用时间交换人民币要安全得多。</p>
<p>你也可以通过卖钱来赚钱，也就是投资。 通过把你的钱或资产借给别人，你可以获得利息和 / 或股息。 你如何赚钱取决于你投资了什么。 投资一个新的企业与投资一个犯罪组织是完全不同的。 一种形式的投资创造了社会价值，另一种则窃取了社会价值。</p>
<p>当然，赚钱的最后一个选择就是去偷。 从历史上看，这是一个很受欢迎的选择，但在这里我不会认真考虑。</p>
<p>如果你仔细想想，有两种基本的赚钱方式:</p>
<ol>
<li>
<p>做出社会贡献，并得到与你贡献的社会价值相称的报酬</p>
</li>
<li>
<p>利用市场的无效率来赚钱而不贡献任何价值</p>
</li>
</ol>
<p>选择1包括获得一份工作，经营一家提供产品或服务的企业，转售具有附加值的物品，或投资于任何这些网点。 选择2包括转售没有附加值的物品，赌博，敲诈他人，犯罪，或投资这些。<br>
这里有另一种标记这两种策略的方法:</p>
<ol>
<li>
<p>做出贡献</p>
</li>
<li>
<p>借力套利</p>
</li>
</ol>
<p>除非你已经以某种方式退出了货币体系，否则你现在正在使用这两种策略中的一种或两种。 有一种策略可能会在你的生活中占据主导地位ーー要么你创造了真正的社会价值并因此获得报酬，要么你从别人创造的价值中揩油。</p>
<p>请注意 # 1对于货币体系的生存和繁荣是必不可少的，但 # 2却不是。 敲竹杠的人能够生存下来的唯一方法就是从贡献者身上提取价值。 但最终必须有人做出贡献，否则就没有任何价值可以让那些敲竹杠的人榨取。</p>
<p>顺便说一句，安 · 兰德写了一本迷人的小说《阿特拉斯耸耸肩》 ，讲述了如果世界上的贡献者离开去建立他们自己的社会，让乞丐自生自灭会发生什么。 贡献者社会变成了天堂，而乞丐社会则分崩离析。 兰德认为，以牺牲贡献者为代价来奖励浪费者的系统是邪恶的，贡献者应该可以自由决定如何使用他们的工作(以及他们是否会支持任何浪费者)。</p>
<p>某种程度的游手好闲是可以预料的。 孩子们向他们的父母乞讨。 那些不能贡献的人向那些能贡献的人讨钱。 每当我们享受别人的劳动果实而不付出代价时，我们就是在游手好闲。 我们都靠祖先的辛勤劳动为生。 但是最终我们必须决定我们是继续在我们的余生中乞讨，还是开始做出真正的贡献。 我们会一辈子当乞丐，还是会成为贡献者？</p>
<p>显然你的生活中会有一些贡献和游手好闲，但是你今天创造收入的主要策略是什么呢？ 你贡献社会价值吗？ 或者你会从其他贡献者身上榨取价值？</p>
<p><strong>让我们考虑这两种可能性。</strong></p>
<h1 id="游手好闲的心态">😂游手好闲的心态</h1>
<p>选择“占便宜”模式意味着你获取的社会价值比你贡献的要多。 你关注的是得到而不是给予，所以你从这个系统中得到的比你回馈的要多。 守财奴的心态表明，你总是可以依靠别人来收拾你的烂摊子。 这是不劳而获的权利心态。 因为你仍然需要提取食物、衣服和住所等价值，而这些价值是别人必须为你提供的，所以你的生活是以牺牲别人的利益为代价的。 你的负担可能由父母这样的个人承担，也可能由整个社会共同承担，但无论如何，你都是靠哺乳社会乳头生存下来的。</p>
<p>有时游手好闲已经成为一种习惯，很容易被忽视。 许多看起来以贡献为基础的职业生涯的人心里都有一种潜在的贪婪的心态。 他们的目标是尽可能多地提取社会价值，同时尽可能少地做出贡献。 他们工作是为了赚钱到必要的程度，同时尽可能的游手好闲。 这些人没有启发性的事业，因为工作只被看作是达到目的的一种手段，而不是真正贡献的出口。 环顾四周，看看你是否能够识别出你生活中的那些乞丐。 有谁不是去给予而是去索取？</p>
<p>乞丐心态的另一个名称是贫穷心态。 既然你没有创造自己的价值，那么你赚的钱一定来自别人。 这是一个零和游戏。** 不管你得到什么，总会有人失去。**</p>
<p>这种占便宜的心态使得获得财务上的富足变得非常困难，因为为了用这种心态获得财务上的成功，你必须拥抱大多数人认为是消极的价值观。 你的收益是别人的损失，所以变得富有需要利用更多的人。 为了通过揩油获利，其他人必须用真正的价值来掩盖你的提取。 所以你积累的财富越多，你从别人那里偷的就越多。</p>
<p>大多数人无法接受以牺牲他人为代价来变得富有的想法，所以通常情况下，“揩油”的心态反而会导致自我破坏。 如果你陷入这种模式，你将体验到一种对金钱的爱 / 恨关系。 一方面，你可能想要更多的钱，但另一方面，你可能不愿意赚太多，因为你知道你得到的钱越多，其他人就要为此付出越多。 例如，如果你以职业扑克玩家为生，那么你就知道你赚得越多，其他人损失的钱就越多... ... 对于一个高度清醒的人来说，这并不是获得财务富足的最佳动机。</p>
<p>有些人可以通过降低自我意识来绕过这个财务自我破坏的问题。 他们学着赚钱，却没有理性地考虑如何赚钱的后果。 他们编造理由来解释自己的行为，同时避免自己的意识妨碍自己。 归根结底，这就是罪犯的心态。</p>
<p>你越是把自己与“揩油者”的心态联系起来，你就越难体验到财务上的富足并保持清醒。 最终你必须选择其中一个: 要么有意识，要么富有。 如果你同意了揩油者的思维模式，你就不可能两者兼得。 如果你发现自己停留在一定的收入水平上，无法再提高，那么一种潜在的游手好闲的心态可能就是罪魁祸首。 这就是让你问“我怎样才能得到更多的钱? ”的心态 而不是“我怎样才能贡献更多的价值? ” 这也是一种心态，认为赚更多的钱是个坏主意，因为你的收益是别人的痛苦。</p>
<h2 id="奉献者的心态">奉献者的心态</h2>
<p>现在让我们来看看奉献者的心态。 这种心态认识到，赚钱的最佳方式就是提供公平的交换价值。 创造真正的社会价值，并获得与该价值相称的报酬。 由于市场效率低下，有时候你会得到很少的报酬，有时候你会得到很多的报酬，但是基本的想法是你通过贡献来赚钱。</p>
<p>如果你想作为贡献者赚取收入，你必须贡献社会价值，而不是个人价值。 许多潜在的贡献者被这个概念困住了。 个人价值就是你所说的任何东西---- 你可以自由决定什么对你个人有价值，即使没有人同意你的观点也没有关系。 然而，社会价值是由社会共识决定的。 如果你认为你的工作有巨大的价值，但实际上没有其他人这样认为，那么你的工作具有很高的个人价值，但很少或根本没有社会价值。** 关键在于: 你的收入取决于你工作的社会价值，而不是个人价值。**</p>
<p>如果你想从创造性工作中获得收入，那么你的工作必须具有社会价值。 这是不可避免的。 没有社会价值，就没有收入。 如果你的技能和努力工作与创造社会价值不一致，那么你就不能作为贡献者创造收入。</p>
<p>这不是一个不公平的体系ーー这只是货币体系的运作方式。 因为金钱是一种社会价值支持的社会资源，所以你不会因为提供一些很少或没有社会价值的东西而得到很多报酬，这是有道理的。 如果我们指的是社会需求或欲望，那么**“找到需求并满足它”**这句话听起来当然是对的。</p>
<p>例如，这个网站具有一定的社会价值。 无论你或我是否把它当作个人来看待，在经济上都是无关紧要的。 它成功地产生了收入，因为整个社会的共识是，这个网站有一定的价值水平。 这种社会价值使得网站有可能产生收入。 如果这个网站没有社会价值，就没有收入潜力。</p>
<p>奉献者心态的另一个名称是富足心态。 这种心态认为财富可以从想法和行动中创造出来。 你的收益是你贡献的社会收益的反映。 如果你想获得高收入，你必须贡献很多社会价值。 你创造的社会价值越多，你能赚到的钱就越多。 这是一种双赢的心态，因为你是在为了他人的利益而为系统创造价值。</p>
<p>你收入的唯一真正限制是你能创造多少社会价值。 如果你想赚更多的钱，那么就发展你的技能和天赋来创造更多的社会价值。 增加收入的最好方法是找出如何提供更多的社会价值。 把注意力集中在给予上，而得到在很大程度上你的收获足够满足自己的需求。 奖励社会服务的系统已经到位，所以你所需要做的就是将你的服务插入到现有的市场中。</p>
<p>从社会贡献中产生收入是一种非常积极的经历。 因此，它不会降低你的意识，就像敲诈者的心态一样。 与奉献者的心态，财富和意识并不冲突。 事实上，它们的协同效应非常好，特别是如果你将部分收入再投资于扩大自己的贡献。</p>
<p>如果你采取奉献者的心态，只要意识到那些“占便宜者”的心态有时会错误地把你算在他们之中。 当你努力增加你的社会贡献，从而获得更高的收入时，那些占便宜的人会把他们的价值观投射到你身上，认为你变得贪婪了，一定是为了个人利益而占别人便宜。 不要让乞丐阻止你走上正确的道路。 让你的灵感来自于提供更多社会价值的愿望。 仅仅因为别人曲解了你的动机而保留你的价值是不光彩的。</p>
<h1 id="无偿服务捐款">😍无偿服务捐款</h1>
<p>在贡献者模式下，你总是可以选择无偿贡献(即免费)。 如果你不想，你不必为你的工作获得完全的社会价值。</p>
<p>金钱是社会信用，所以当你拒绝为你的工作获得金钱时，你就拒绝了你已经获得的社会信用。 虽然拒绝你所获得的社会信用是完全可以接受的，但是如果你选择接受社会信用，一定要考虑你可以用它做什么。 你是否可以将其再投资，从而做出更大或更好的贡献？ 如果是这样，那么有偿工作比无偿工作更有意义，因为你可以用这些钱来扩大你的使命，服务更多的人。 金钱让你更加了解自己，所以如果你已经是一个贡献者，更多的金钱可以让你扩大你的贡献。</p>
<p>你也可以在有偿工作和公益工作之间寻求一个良好的平衡。 不一定非此即彼。</p>
<h1 id="有意识地赚钱">😌有意识地赚钱</h1>
<p>贡献社会价值是有意识地赚钱的主要策略，但它本身仍然不够。 社会价值观的问题在于，你的个人价值观不会与社会共识完全一致。 我敢肯定，如果地球上的每个人都像你一样，对某些产品和服务的需求将发生戏剧性的转变。 例如，如果每个人都像我一样，新鲜的水果和蔬菜会有更高的社会价值，而工厂化养殖则没有任何价值。</p>
<p>当你试图提供社会价值而不与自己的个人价值观保持一致时，你的动力就会非常微弱。 你不会因为做了你认为应该做的事，但不是你想做的事，从而受到鼓舞。 我经常看到这样的事情发生，人们一头扎进博客，谈论他们认为可以赚很多钱的话题，但是几个月后就放弃了，因为他们再也不能忍受了。 请不要这样对自己。</p>
<p>或者，当你试图满足你的个人价值观而不提供任何真正的社会价值时，你会得到饥饿艺术家综合症。 你可能会被完全满足你的工作所激励，但是它不会支付你的账单。 请不要这样对自己。</p>
<p><strong>解决方案是找到你的个人价值观和社会价值观之间的重叠区域，并在这个重叠区域内工作。 这样你就可以做自己喜欢的事情，也可以创造出别人看重的东西。 不要强迫自己在正直和收入之间做出选择ーー两者都选！</strong></p>
<p>社会价值观和个人价值观会随着时间而波动，所以做好适应的准备。 在我20岁出头的时候，我开始了我的电脑游戏生意。 起初，它完全符合我的个人价值观，但不符合社会价值观ーー我喜欢这份工作，但我没有赚到任何钱。 几年之后，我达到了一个平衡点，我喜欢这份工作，并以此为生。 随着时间的推移，我的个人价值观发生了变化，即使这项工作仍然具有社会价值，它也不再能激励我。 所以在那个时候，我选择了转行，开始了其他事业。</p>
<p>个人发展是一个具有很高社会价值的领域，它也与我的个人价值观完美地结合在一起。 因此，我可以在这个领域产生可观的收入，同时也非常满足。 不要低估个人价值和社会价值之间协调的重要性。 如果你想有意识地赚钱，两者都是必不可少的。</p>
<p>除非你真的很顽固，否则不难想象出一种方式让你贡献社会价值，同时与你的个人价值观保持一致。 如果你仔细想想，这个问题是可以解决的。 对大多数人来说，更困难的挑战是如何行动。</p>
<h1 id="一点点总结">😏 一点点总结</h1>
<p>有两个简单的领悟可以帮助你获得关于金钱的一致性心态，并超越限制性的财务信念。 首先，你必须有意识地接受奉献者的思维模式，摒弃揩油</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>钱有多重要？ 多少才够？ 金钱是否会分散一个人的精神力量？ 这是一种不可避免的罪恶吗？ 有些人比别人有钱是不是很不公平？ 贫穷比财富更崇高吗？ 有没有可能成为一个开明的千万富翁？</p>
<p>即使在高度自觉的人群中，金钱也是一个有争议的话题。 作为一个个体，你可能已经在很多场合和这个话题搏斗过。 社会对金钱的态度是如此不协调，难怪人们会感到困惑。</p>
<h1 id="金钱是一种积极的资源还是一种分散人意识的干扰项">😘 金钱是一种积极的资源还是一种分散人意识的干扰项？</h1>
<p>像大多数人一样，我们从小就和金钱打交道。 从某些方面来说，金钱是一个好东西; 从另一些方面来说，金钱是一种必要的罪恶，或者说是对真正重要的东西的一种干扰。</p>
<p>一方面，我看到了钱是好东西的证据。 不难看出金钱赋予某些优势。 有些问题很容易用金钱解决。 金钱可以提供食物、衣服、住所、取暖、交通、教育、科技、娱乐、医药等等。 考虑到我们社会目前的运作方式，如果你有很多钱，你就有很多解决方案。 金钱当然不能解决你所有的问题，它可以自己制造新的问题，但总的来说，可以说金钱是一个强大的解决问题的工具。</p>
<p>我认为厄尔 · 南丁格尔说得最好:</p>
<pre><code>Nothing can take the place of money in the area in which money works.

在货币发挥作用的领域，没有什么可以取代货币。
</code></pre>
<p>另一方面，我不喜欢钱的某些方面。 我不喜欢它被用作某些“特权”的守门人，比如适当的医疗、健康的食物或者像样的教育资源。 我也不喜欢它诱使人们为了达到目的而做出不光彩的行为。 虽然我钦佩今天工业巨头们的成就，但他们中的许多人是通过我无法忍受的手段获得财富的。</p>
<h1 id="关于金钱的矛盾信念">😃 关于金钱的矛盾信念</h1>
<p>在我生命的大部分时间里，我一直被对待金钱的不协调的态度所困扰。 客观地说，物质财富似乎是一件伟大的事情ーー我当然应该追求它。 从主观上看，这似乎是一个巨大的干扰ーー我为什么需要它？ 理智上，财富似乎是件好事。 直觉上，财富感觉无关紧要。 我还没有找到一种从多个角度来看待金钱的方式。</p>
<p>你是否也有过类似的内心冲突？ 如果是这样，你肯定不是唯一这样想的人，因为这种冲突很大程度上是社会条件作用的结果。 我们受到一些影响，告诉我们钱很重要，而其他影响告诉我们钱不重要。 看看节日期间发生了什么。 广告商告诉我们要花钱，花钱，花钱。 我们花的钱越多，我们的假期就会越好。 给你的妻子买一条(本质上毫无价值但却很昂贵的)钻石项链，她会永远爱你。 另一方面，我们可能会看一部经典的节日电影，比如《美好生活》 ，它告诉我们需要正确看待金钱，人际关系要重要得多。 如此的冲突比比皆是。</p>
<p>这种社会条件作用也会影响我们的人际关系。 根据人们的收入或金融资产，你对他们做出了什么假设？ 如果你知道某人的经济状况，但是你从来没有见过他 / 她，你会通过自我感觉可能是真实的或者不是真实的品质来预先判断这个人吗？ 你会对一个千万富翁做出什么样的假设？ 对于一个彻底破产的人又会如何？ 如果和一个收入是你10倍的人约会，你会有什么感觉？ 只有你的十分之一的人又会怎么样？</p>
<p>我相信这些交织在一起的困惑会使许多有自主意识的人得出结论，认为金钱本身就是问题所在。 也许最好是找到一种没有钱的生活方式... 至少把它的存在减少到最低限度。 如果金钱真的会分散人们对生活的注意力，那么最有意识的选择难道不是完全回避金钱吗？ 也许放弃你的世俗财产，加入一个寺庙？</p>
<p>在宗教的范围内，金钱也经常扮演着令人困惑的角色。 据说，耶稣并不是一个特别富有的人，但是今天的天主教会和他们来的时候一样富有。 根据联合国世界杂志，教会有几十亿美元的黄金，当你考虑到他们在世界范围内的大量房地产，他们的艺术品收藏，和他们的免税地位，天主教会控制的财富数额是惊人的。 由于该组织的复杂性和规模，很难估计具体数字，但有些人认为，教会是世界上最富有的实体，教皇控制的金融资产比世界上任何公司或政府都多。 不管这是真是假，教会的财富无疑与人们所认为的耶稣的生活形成了有趣的对比。 当涉及到你的财务前景时，你应该效仿耶稣还是教皇？ 或者完全是其他人？</p>
<p>我们可以更深地陷入混乱的金融信念的泥潭中，但我不认为这会有什么帮助，所以让我们暂时把社会模式放在一边，重新审视一下金钱，看看它在我们的生活中会扮演什么角色。</p>
<h1 id="什么是钱">😆 什么是钱？</h1>
<p>金钱是一种社会资源ーー第一社会资源。 货币本身没有内在价值，但我们通过社会契约来分配它的价值。 如果我给你100元，你可以从社会中提取100元的价值。 这样做的唯一原因是我们一致同意100元有一定的价值。 如果我们都同意货币毫无价值，那么货币就没有任何价值。</p>
<p>因为它是一种社会资源，金钱并不是一种完美的交换媒介。 任何事物的价值，包括货币本身，都是由社会共识决定的。 这可能只是两个人的共识，比如当你从另一个人那里买东西的时候。 或者它可能是一个大集团的共识，比如当你买卖上市公司的股票时。</p>
<p>当你的个人价值大致符合社会共识时，你就会得出定价是公平的结论。 当你的个人价值偏离社会共识时，你就会得出结论，某些物品要么价格过高，要么价格过低。</p>
<p>虽然这样做会有严重的后果，但你可以自由选择退出金钱的社会契约。 大多数人会觉得这完全不切实际，但如果你愿意，你可以选择不给钱赋予任何价值。 然而，如果你仍然想要利用社会资源，你需要在个案的基础上创建你自己的社会契约。 这可能包括物物交换或其他形式的交换，也可能包括利用关系来满足你的社会需求。</p>
<p>对于我们大多数人来说，金钱的社会契约太过优越，不容忽视。 虽然货币体系远非完美，但它比其他选择更有效率。 通过为我们的社会交换分配货币价值，并且通过使资金从一个人转移到另一个人变得容易，社会交易相对容易地进行。 购买食品杂货，上班，用电，或连接到互联网都是社会交易的例子，而且根据社会共识，所有这些都可以简化为金钱。</p>
<p>甚至金钱本身也可以被定价，任何负债的人都可以证明这一点。 如果你今天想要钱，你可以通过保证明天会用更多的钱来购买（借贷）。</p>
<p>因此，金钱本质上是社会信用。 它是社会的借条，让你可以随时提取一定数量的社会价值。 你拥有的钱越多，社会欠你的钱就越多，你能获得的价值也就越多。</p>
<h1 id="如何赚钱">😅如何赚钱？</h1>
<p>让我们考虑一下赚钱意味着什么。 因为金钱是一种社会资源，赚钱意味着获得更多的社会资源。 当你花钱的时候，你把钱转换成了价值。 但是当你赚钱的时候，你就把价值转换成了金钱。</p>
<p>赚钱的一种方法是出售财产。 拿一件东西卖掉，你就会得到钱。 另一个选择是以一个价格购买物品，然后转身以高于成本的价格出售。 公司在世界各地挖掘资源，然后出售获利。 对于个人而言，这种方法可能采取的形式是以一个价格购买物品、股票或债券，然后以更高的价格出售。 有时候在这个过程中增加了价值(这可能只是为了方便) ，而其他时候赚的钱来自于市场的低效率。</p>
<p>也许最常见的赚钱方式就是卖掉你的时间。 找一份工作，用工作时间换取金钱。 你个人创造社会价值的能力越强，你的收入潜力就越大。 每小时赚10元和每小时赚100元的区别在于后者的社会价值更大。 这种差异不是任何人的“过错”ーー这种差异是由于社会对某项工作的价值达成了共识。 注意绝对价值和社会价值之间的区别。 比如顶级运动员可能不能完成绝对意义上的有用工作，但他们的报酬是基于他们服务的社会价值，所以目前来看价值是非常高的。</p>
<p>另一种赚钱的方法是创建一个为你赚钱的系统，比如做生意。 这是我个人最喜欢的，因为它可以提供比销售时间更多的影响力。 我还发现，从长远来看，这样做的风险要小得多，因为拥有和控制一个赚钱的系统，比由别人自行决定用时间交换人民币要安全得多。</p>
<p>你也可以通过卖钱来赚钱，也就是投资。 通过把你的钱或资产借给别人，你可以获得利息和 / 或股息。 你如何赚钱取决于你投资了什么。 投资一个新的企业与投资一个犯罪组织是完全不同的。 一种形式的投资创造了社会价值，另一种则窃取了社会价值。</p>
<p>当然，赚钱的最后一个选择就是去偷。 从历史上看，这是一个很受欢迎的选择，但在这里我不会认真考虑。</p>
<p>如果你仔细想想，有两种基本的赚钱方式:</p>
<ol>
<li>
<p>做出社会贡献，并得到与你贡献的社会价值相称的报酬</p>
</li>
<li>
<p>利用市场的无效率来赚钱而不贡献任何价值</p>
</li>
</ol>
<p>选择1包括获得一份工作，经营一家提供产品或服务的企业，转售具有附加值的物品，或投资于任何这些网点。 选择2包括转售没有附加值的物品，赌博，敲诈他人，犯罪，或投资这些。<br>
这里有另一种标记这两种策略的方法:</p>
<ol>
<li>
<p>做出贡献</p>
</li>
<li>
<p>借力套利</p>
</li>
</ol>
<p>除非你已经以某种方式退出了货币体系，否则你现在正在使用这两种策略中的一种或两种。 有一种策略可能会在你的生活中占据主导地位ーー要么你创造了真正的社会价值并因此获得报酬，要么你从别人创造的价值中揩油。</p>
<p>请注意 # 1对于货币体系的生存和繁荣是必不可少的，但 # 2却不是。 敲竹杠的人能够生存下来的唯一方法就是从贡献者身上提取价值。 但最终必须有人做出贡献，否则就没有任何价值可以让那些敲竹杠的人榨取。</p>
<p>顺便说一句，安 · 兰德写了一本迷人的小说《阿特拉斯耸耸肩》 ，讲述了如果世界上的贡献者离开去建立他们自己的社会，让乞丐自生自灭会发生什么。 贡献者社会变成了天堂，而乞丐社会则分崩离析。 兰德认为，以牺牲贡献者为代价来奖励浪费者的系统是邪恶的，贡献者应该可以自由决定如何使用他们的工作(以及他们是否会支持任何浪费者)。</p>
<p>某种程度的游手好闲是可以预料的。 孩子们向他们的父母乞讨。 那些不能贡献的人向那些能贡献的人讨钱。 每当我们享受别人的劳动果实而不付出代价时，我们就是在游手好闲。 我们都靠祖先的辛勤劳动为生。 但是最终我们必须决定我们是继续在我们的余生中乞讨，还是开始做出真正的贡献。 我们会一辈子当乞丐，还是会成为贡献者？</p>
<p>显然你的生活中会有一些贡献和游手好闲，但是你今天创造收入的主要策略是什么呢？ 你贡献社会价值吗？ 或者你会从其他贡献者身上榨取价值？</p>
<p><strong>让我们考虑这两种可能性。</strong></p>
<h1 id="游手好闲的心态">😂游手好闲的心态</h1>
<p>选择“占便宜”模式意味着你获取的社会价值比你贡献的要多。 你关注的是得到而不是给予，所以你从这个系统中得到的比你回馈的要多。 守财奴的心态表明，你总是可以依靠别人来收拾你的烂摊子。 这是不劳而获的权利心态。 因为你仍然需要提取食物、衣服和住所等价值，而这些价值是别人必须为你提供的，所以你的生活是以牺牲别人的利益为代价的。 你的负担可能由父母这样的个人承担，也可能由整个社会共同承担，但无论如何，你都是靠哺乳社会乳头生存下来的。</p>
<p>有时游手好闲已经成为一种习惯，很容易被忽视。 许多看起来以贡献为基础的职业生涯的人心里都有一种潜在的贪婪的心态。 他们的目标是尽可能多地提取社会价值，同时尽可能少地做出贡献。 他们工作是为了赚钱到必要的程度，同时尽可能的游手好闲。 这些人没有启发性的事业，因为工作只被看作是达到目的的一种手段，而不是真正贡献的出口。 环顾四周，看看你是否能够识别出你生活中的那些乞丐。 有谁不是去给予而是去索取？</p>
<p>乞丐心态的另一个名称是贫穷心态。 既然你没有创造自己的价值，那么你赚的钱一定来自别人。 这是一个零和游戏。** 不管你得到什么，总会有人失去。**</p>
<p>这种占便宜的心态使得获得财务上的富足变得非常困难，因为为了用这种心态获得财务上的成功，你必须拥抱大多数人认为是消极的价值观。 你的收益是别人的损失，所以变得富有需要利用更多的人。 为了通过揩油获利，其他人必须用真正的价值来掩盖你的提取。 所以你积累的财富越多，你从别人那里偷的就越多。</p>
<p>大多数人无法接受以牺牲他人为代价来变得富有的想法，所以通常情况下，“揩油”的心态反而会导致自我破坏。 如果你陷入这种模式，你将体验到一种对金钱的爱 / 恨关系。 一方面，你可能想要更多的钱，但另一方面，你可能不愿意赚太多，因为你知道你得到的钱越多，其他人就要为此付出越多。 例如，如果你以职业扑克玩家为生，那么你就知道你赚得越多，其他人损失的钱就越多... ... 对于一个高度清醒的人来说，这并不是获得财务富足的最佳动机。</p>
<p>有些人可以通过降低自我意识来绕过这个财务自我破坏的问题。 他们学着赚钱，却没有理性地考虑如何赚钱的后果。 他们编造理由来解释自己的行为，同时避免自己的意识妨碍自己。 归根结底，这就是罪犯的心态。</p>
<p>你越是把自己与“揩油者”的心态联系起来，你就越难体验到财务上的富足并保持清醒。 最终你必须选择其中一个: 要么有意识，要么富有。 如果你同意了揩油者的思维模式，你就不可能两者兼得。 如果你发现自己停留在一定的收入水平上，无法再提高，那么一种潜在的游手好闲的心态可能就是罪魁祸首。 这就是让你问“我怎样才能得到更多的钱? ”的心态 而不是“我怎样才能贡献更多的价值? ” 这也是一种心态，认为赚更多的钱是个坏主意，因为你的收益是别人的痛苦。</p>
<h2 id="奉献者的心态">奉献者的心态</h2>
<p>现在让我们来看看奉献者的心态。 这种心态认识到，赚钱的最佳方式就是提供公平的交换价值。 创造真正的社会价值，并获得与该价值相称的报酬。 由于市场效率低下，有时候你会得到很少的报酬，有时候你会得到很多的报酬，但是基本的想法是你通过贡献来赚钱。</p>
<p>如果你想作为贡献者赚取收入，你必须贡献社会价值，而不是个人价值。 许多潜在的贡献者被这个概念困住了。 个人价值就是你所说的任何东西---- 你可以自由决定什么对你个人有价值，即使没有人同意你的观点也没有关系。 然而，社会价值是由社会共识决定的。 如果你认为你的工作有巨大的价值，但实际上没有其他人这样认为，那么你的工作具有很高的个人价值，但很少或根本没有社会价值。** 关键在于: 你的收入取决于你工作的社会价值，而不是个人价值。**</p>
<p>如果你想从创造性工作中获得收入，那么你的工作必须具有社会价值。 这是不可避免的。 没有社会价值，就没有收入。 如果你的技能和努力工作与创造社会价值不一致，那么你就不能作为贡献者创造收入。</p>
<p>这不是一个不公平的体系ーー这只是货币体系的运作方式。 因为金钱是一种社会价值支持的社会资源，所以你不会因为提供一些很少或没有社会价值的东西而得到很多报酬，这是有道理的。 如果我们指的是社会需求或欲望，那么**“找到需求并满足它”**这句话听起来当然是对的。</p>
<p>例如，这个网站具有一定的社会价值。 无论你或我是否把它当作个人来看待，在经济上都是无关紧要的。 它成功地产生了收入，因为整个社会的共识是，这个网站有一定的价值水平。 这种社会价值使得网站有可能产生收入。 如果这个网站没有社会价值，就没有收入潜力。</p>
<p>奉献者心态的另一个名称是富足心态。 这种心态认为财富可以从想法和行动中创造出来。 你的收益是你贡献的社会收益的反映。 如果你想获得高收入，你必须贡献很多社会价值。 你创造的社会价值越多，你能赚到的钱就越多。 这是一种双赢的心态，因为你是在为了他人的利益而为系统创造价值。</p>
<p>你收入的唯一真正限制是你能创造多少社会价值。 如果你想赚更多的钱，那么就发展你的技能和天赋来创造更多的社会价值。 增加收入的最好方法是找出如何提供更多的社会价值。 把注意力集中在给予上，而得到在很大程度上你的收获足够满足自己的需求。 奖励社会服务的系统已经到位，所以你所需要做的就是将你的服务插入到现有的市场中。</p>
<p>从社会贡献中产生收入是一种非常积极的经历。 因此，它不会降低你的意识，就像敲诈者的心态一样。 与奉献者的心态，财富和意识并不冲突。 事实上，它们的协同效应非常好，特别是如果你将部分收入再投资于扩大自己的贡献。</p>
<p>如果你采取奉献者的心态，只要意识到那些“占便宜者”的心态有时会错误地把你算在他们之中。 当你努力增加你的社会贡献，从而获得更高的收入时，那些占便宜的人会把他们的价值观投射到你身上，认为你变得贪婪了，一定是为了个人利益而占别人便宜。 不要让乞丐阻止你走上正确的道路。 让你的灵感来自于提供更多社会价值的愿望。 仅仅因为别人曲解了你的动机而保留你的价值是不光彩的。</p>
<h1 id="无偿服务捐款">😍无偿服务捐款</h1>
<p>在贡献者模式下，你总是可以选择无偿贡献(即免费)。 如果你不想，你不必为你的工作获得完全的社会价值。</p>
<p>金钱是社会信用，所以当你拒绝为你的工作获得金钱时，你就拒绝了你已经获得的社会信用。 虽然拒绝你所获得的社会信用是完全可以接受的，但是如果你选择接受社会信用，一定要考虑你可以用它做什么。 你是否可以将其再投资，从而做出更大或更好的贡献？ 如果是这样，那么有偿工作比无偿工作更有意义，因为你可以用这些钱来扩大你的使命，服务更多的人。 金钱让你更加了解自己，所以如果你已经是一个贡献者，更多的金钱可以让你扩大你的贡献。</p>
<p>你也可以在有偿工作和公益工作之间寻求一个良好的平衡。 不一定非此即彼。</p>
<h1 id="有意识地赚钱">😌有意识地赚钱</h1>
<p>贡献社会价值是有意识地赚钱的主要策略，但它本身仍然不够。 社会价值观的问题在于，你的个人价值观不会与社会共识完全一致。 我敢肯定，如果地球上的每个人都像你一样，对某些产品和服务的需求将发生戏剧性的转变。 例如，如果每个人都像我一样，新鲜的水果和蔬菜会有更高的社会价值，而工厂化养殖则没有任何价值。</p>
<p>当你试图提供社会价值而不与自己的个人价值观保持一致时，你的动力就会非常微弱。 你不会因为做了你认为应该做的事，但不是你想做的事，从而受到鼓舞。 我经常看到这样的事情发生，人们一头扎进博客，谈论他们认为可以赚很多钱的话题，但是几个月后就放弃了，因为他们再也不能忍受了。 请不要这样对自己。</p>
<p>或者，当你试图满足你的个人价值观而不提供任何真正的社会价值时，你会得到饥饿艺术家综合症。 你可能会被完全满足你的工作所激励，但是它不会支付你的账单。 请不要这样对自己。</p>
<p><strong>解决方案是找到你的个人价值观和社会价值观之间的重叠区域，并在这个重叠区域内工作。 这样你就可以做自己喜欢的事情，也可以创造出别人看重的东西。 不要强迫自己在正直和收入之间做出选择ーー两者都选！</strong></p>
<p>社会价值观和个人价值观会随着时间而波动，所以做好适应的准备。 在我20岁出头的时候，我开始了我的电脑游戏生意。 起初，它完全符合我的个人价值观，但不符合社会价值观ーー我喜欢这份工作，但我没有赚到任何钱。 几年之后，我达到了一个平衡点，我喜欢这份工作，并以此为生。 随着时间的推移，我的个人价值观发生了变化，即使这项工作仍然具有社会价值，它也不再能激励我。 所以在那个时候，我选择了转行，开始了其他事业。</p>
<p>个人发展是一个具有很高社会价值的领域，它也与我的个人价值观完美地结合在一起。 因此，我可以在这个领域产生可观的收入，同时也非常满足。 不要低估个人价值和社会价值之间协调的重要性。 如果你想有意识地赚钱，两者都是必不可少的。</p>
<p>除非你真的很顽固，否则不难想象出一种方式让你贡献社会价值，同时与你的个人价值观保持一致。 如果你仔细想想，这个问题是可以解决的。 对大多数人来说，更困难的挑战是如何行动。</p>
<h1 id="一点点总结">😏 一点点总结</h1>
<p>有两个简单的领悟可以帮助你获得关于金钱的一致性心态，并超越限制性的财务信念。 首先，你必须有意识地接受奉献者的思维模式，摒弃揩油</p>
<!-- more -->
<p>者的思维模式。 其次，你必须找到一种方式来贡献社会价值，同时实现与个人价值观的一致。 一旦你内化了这两种心态，你就可以在为更大的利益服务的同时获得丰厚的收入。</p>
<p>如果你想在不降低意识的情况下获得收入，你就必须摆脱限制性信念。 阻止自己赚更多的钱对任何人都没有好处。 限制你的收入只会限制你的贡献。 赚更多钱的有意识的原因是你可以把这些社会信用用在好的地方。 利用它们将你的服务扩展到其他人身上。 如果你过着光荣的生活，那么对你来说收到更多的钱是一件好事。 你会好好保管它的。 你的生活中流动的钱越多，你就能为你的人生目标投入越多的资源。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linker 第 5 期  -  数据分析神器推荐]]></title>
        <id>https://aturx.github.io/post/linker-di-5-qi-shu-ju-fen-xi-shen-qi-tui-jian</id>
        <link href="https://aturx.github.io/post/linker-di-5-qi-shu-ju-fen-xi-shen-qi-tui-jian">
        </link>
        <updated>2020-02-06T06:58:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="榜-单-查-询-工-具">😘 榜 单 查 询 工 具</h1>
<ul>
<li>
<p><a href="https://www.newrank.cn/">新榜</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="https://data.wxb.com/">微小宝</a></p>
</li>
</ul>
<p>优点：可以查找到各个宽泛领域排名靠前的公众号名称，适合之前没怎么关注过公众号的小伙伴。</p>
<p>缺点：分类宽泛、粉丝数权重低的公众号收录不全，有的时候不能够精确查找到和自己定位相似的公众号信息。</p>
<h1 id="同-行-数-据-分-析">😇 同 行 数 据 分 析</h1>
<ul>
<li>
<p><a href="http://www.gsdata.cn/">清博大数据</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="https://zs.xiguaji.com/">西瓜助手</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="https://chuansongme.com/">传送门</a></p>
</li>
</ul>
<p>优点：能够直接查找一个公众号的所有内容。</p>
<p>缺点：没有办法区分头条与原创内容，收录的公众号不全。</p>
<h1 id="指-数-分-析">🤗 指 数 分 析</h1>
<ul>
<li>
<p><a href="http://index.baidu.com/v2/index.html#/">百度指数</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="https://index.toutiao.com/">头条指数</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="http://www.wrd.cn/goSearch.shtml">微热点</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="https://trends.so.com/">360趋势</a></p>
</li>
</ul>
<h1 id="工-具-导-航">😎 工 具 导 航</h1>
<ul>
<li>
<p><a href="https://navi.weixinhost.com/">候斯特</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="http://hao.199it.com/">大数据导航</a></p>
</li>
</ul>
<hr>
<p>1、所有的工具都是为目的——找到和你之后输出相关联的内容服务，不要限于工具的具体用法上。</p>
<p>2、只要能找到和你定位相关的内容，你也可以通过使用不同的平台工具来提高自己的效率。</p>
<p>3、解决问题不一定只有一种方法，不要陷入“手中只有锤子，看什么都是钉子”的思维中。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[测试驱动开发（TDD）的好处]]></title>
        <id>https://aturx.github.io/post/ce-shi-qu-dong-kai-fa-tddde-hao-chu</id>
        <link href="https://aturx.github.io/post/ce-shi-qu-dong-kai-fa-tddde-hao-chu">
        </link>
        <updated>2020-02-03T10:34:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="一-传统瀑布式开发形式">一、传统瀑布式开发形式</h2>
<p>瀑布式的开发，先写功能代码，遇到编译错误的地方，就直接Debug项目，然后让其编译通过即可。<br>
其缺点明显：</p>
<ol>
<li>不能保证软件的耦合度，做到高内聚，低耦合。</li>
<li>不能保证功能的正常运行（不同种情况下，都可以正常运行）</li>
<li>不利于代码的重构，易出现牵一发而动全身的问题。</li>
</ol>
<h2 id="二-什么是tdd">二、什么是TDD？</h2>
<p>TDD是测试驱动开发（Test-Driven Development）的英文简称，是敏捷开发中的一项核心实践和技术，也是一种设计方法论。TDD的原理是在开发功能代码之前，先编写单元测试用例代码，测试代码确定需要编写什么产品代码。</p>
<p>TDD的基本思路就是通过测试来推动整个开发的进行，但测试驱动开发并不只是单纯的测试工作，而是把需求分析，设计，质量控制量化的过程。</p>
<h2 id="三-tdd开发有什么好处">三、TDD开发有什么好处？</h2>
<p>优点：在任意一个开发节点都可以拿出一个可以使用，含少量bug并具一定功能和能够发布的产品。</p>
<ol>
<li>
<p>很好的拆分功能。</p>
</li>
<li>
<p>很高效的定位Bug。</p>
</li>
<li>
<p>明确模棱两可的需求。</p>
</li>
</ol>
<p>简而言之，就是先知道要什么结果，再去代码实现，并在开发途中不断验证。</p>
<h2 id="四-如此应用这种开发模式">四、如此应用这种开发模式？</h2>
<ol>
<li>
<p>明确当前要完成的功能。可以记录成一个 TODO 列表。</p>
</li>
<li>
<p>快速完成针对此功能的测试用例编写。</p>
</li>
<li>
<p>测试代码编译不通过。</p>
</li>
<li>
<p>编写对应的功能代码。</p>
</li>
<li>
<p>测试通过。</p>
</li>
<li>
<p>对代码进行重构，并保证测试通过。</p>
</li>
<li>
<p>循环完成所有功能的开发。</p>
</li>
</ol>
<h2 id="五-常见的陷阱错误的实践">五、常见的陷阱（错误的实践）</h2>
<ol>
<li>
<p>不要偏离测试的初衷，即测试的功能情景和需求不同。</p>
</li>
<li>
<p>不要本末倒置，修改测试代码来迎合功能代码。通过把控测试的覆盖率，来减少代码量。</p>
</li>
</ol>
<h2 id="最后">最后</h2>
<p>测试驱动开发并不是唯一的选择，也要在合理的情况下使用。过度采用TDD开发模式，可能会造成开发效率低下，测试内容冗余的问题。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>