<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://aturx.github.io/</id>
    <title>链 求 君</title>
    <updated>2020-02-09T05:39:16.046Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://aturx.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://aturx.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>AturX  的个人网站</subtitle>
    <logo>https://aturx.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://aturx.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 链 求 君</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linker 第 6 期  -  开启远程办公之旅]]></title>
        <id>https://aturx.github.io/post/linker-di-6-qi-kai-qi-yuan-cheng-ban-gong-zhi-lu</id>
        <link href="https://aturx.github.io/post/linker-di-6-qi-kai-qi-yuan-cheng-ban-gong-zhi-lu">
        </link>
        <updated>2020-02-09T05:31:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>开启自己的远程办公之旅。<br>
下面几个网站是我经过探索，发现的新崛起的几个自由职业/远程办公网站。</p>
<p>我认为，区块链的进步之处，在于我们将信任一个机构，变为了信任一种制度，并对制度的维护者给与激励，这很公平合理。</p>
<h2 id="国内网站">国内网站</h2>
<ol>
<li><a href="https://jarodise.com/">数字游民</a></li>
</ol>
<p>国内的数字游民网站，包含很多不错的资源。对远程办公、资源职业、数字游民很有帮助。</p>
<ol start="2">
<li><a href="http://www.freemancn.com/index.php?do=tasklist">自由人协作</a></li>
</ol>
<p>一个半兼职的任务接单网站，优点是内容比较靠谱，技术要求不高。</p>
<ol start="3">
<li><a href="https://eleduck.com/">电鸭社区</a></li>
</ol>
<p>国内比较活跃的自由职业者社区，有不错的社区文化，并且在不断的成长过程中。</p>
<ol start="4">
<li><a href="https://yuancheng.work/">远程.work</a></li>
</ol>
<p>提供了不错的远程岗位，并且可以提供自己的远程需求。</p>
<h2 id="国外网站">国外网站</h2>
<ol>
<li><a href="https://gitcoin.co/">Gitcoin</a></li>
</ol>
<p>通过GitHub登录，并完成开发任务，修复bug，完成开发需求，软件测试，代码review等都可以获取代币激励。我认为GitHub和数字货币结合有着天然的优势。</p>
<ol start="2">
<li><a href="https://nomadlist.com/">全球数字游民</a></li>
</ol>
<p>数字游民，有电脑，有网。世界哪里都是家。这里有更详细的信息，包括每个地方，舒适度，环境是否适宜办公，网络状态是否良好。或许还能相个亲。</p>
<ol start="3">
<li><a href="https://remoteok.io/remote-dev-jobs">远程OK</a></li>
</ol>
<p>一个提供远程办公的网站，有比较多远程办公需求提供。</p>
<h2 id="代币经济下的自由职业">代币经济下的自由职业</h2>
<ol>
<li>
<p>*<a href="https://freelanceforcoins.com">数字货币自由职业平台-FreelanceForCoins</a></p>
</li>
<li>
<p>*<a href="https://ethlance.com">以太坊自由职业平台-Ethlance</a></p>
</li>
<li>
<p>*<a href="https://www.cryptogrind.com/">比特币自由职业平台-CryptoGrind</a></p>
</li>
<li>
<p>*<a href="https://blocklancer.net/">区块链自由职业平台-Blocklancer</a></p>
</li>
<li>
<p>*<a href="https://www.cryptotask.org/">cryptotask</a></p>
</li>
</ol>
<p>以上五个网站，均通过数字货币进行结算。我只是抱着探索的态度，去尝试了一些。我个人认为，远程创作者 + 区块链代币激励 将会成为很好的一种模式促进自由职业与远程办公的发展。</p>
<h2 id="传统自由职业平台">传统自由职业平台</h2>
<ol>
<li>
<p><a href="https://www.truelancer.com">Truelancer</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="https://www.peopleperhour.com/">Peopleperhour</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="https://www.guru.com/">guru</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="https://www.xplace.com/">xplace</a></p>
</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[提高工作效率的33条规则]]></title>
        <id>https://aturx.github.io/post/ti-gao-gong-zuo-xiao-lu-de-33-tiao-gui-ze</id>
        <link href="https://aturx.github.io/post/ti-gao-gong-zuo-xiao-lu-de-33-tiao-gui-ze">
        </link>
        <updated>2020-02-08T02:52:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>启发式是帮助你解决问题的规则。 当一个问题很大或者很复杂，而且最佳解决方案不明确时，采用启发式方法可以让你开始朝着解决方案前进，即使你不能从起点看到整个路径。</p>
<p>假设你的目标是爬上一座山的顶峰，但是没有已有的小路选择。 一个启发式的例子是: 直接朝峰顶前进，直到你到达一个你无法跨越的障碍物。 当你遇到这样的障碍时，沿着它向右转，直到你能够再次向山顶前进。 这不是最聪明或最全面的启发式方法，但在许多情况下，它会工作得很好，并且你最终会达到顶峰。</p>
<p>启发式并不能保证你能找到最优解，通常也不能保证一个解决方案。 但它们在解决某些类型的问题方面做得足够好，因此是有用的。 它的优点在于，它帮你打破了犹豫不决的僵局，让你采取行动。 当你采取行动时，你开始探索解决方案，这会加深你对问题的理解。 当你对这个问题有了更多的了解后，你可以在这个过程中进行路线修正，逐渐提高你找到解决方案的机会。</p>
<p><strong>如果你试图解决一个你一开始不知道如何解决的问题，你通常会在解决的过程中找到一个解决方案，一个你在开始行动之前无法想象的解决方案。</strong></p>
<p>对于创造性的工作，比如软件开发，尤其如此。 通常你甚至不知道你想要建立什么，直到你开始建立它。</p>
<p>启发式有很多的实际应用，我最喜欢的应用领域之一就是个人效率。 关于提高生产力的行为规则  ，可以帮助我们更有效地完成工作。 以下是我最喜欢的一些：</p>
<ol>
<li>
<p><strong>终极武器</strong>！ 完成一项任务最有效的方法就是删除它。 如果这项任务不需要完成，就把它从你的待办事项清单中删除。</p>
</li>
<li>
<p><strong>每日目标</strong> 。没有清晰的注意力，很容易屈服于分心的事物。 提前为每一天设定目标。 决定你要做什么，然后去做。</p>
</li>
<li>
<p><strong>最差排第一</strong>。 要战胜拖延症，就要学会把最不愉快的任务放在早上的第一件事来做，而不是推迟到当天晚些的时候。 取得这个小小的胜利将会为一个非常富有成效的一天奠定基调。</p>
</li>
<li>
<p><strong>高峰时间</strong>。  确定你的生产力高峰周期，并为这些时间安排你最重要的任务。 在非高峰时间做一些次要的工作。</p>
</li>
<li>
<p><strong>禁止通讯区</strong>。 为你必须集中精力的去独自完成的工作，分配不间断的时间块。 为你的空闲时间安排一些轻松的、可中断的任务，为你的无空闲时间安排一些更具挑战性的项目。</p>
</li>
<li>
<p><strong>小里程碑</strong> 。当你开始一项任务时，确定在你停止工作之前你必须达到的目标。 例如，当你在写一本书的时候，你可以决定在你写了至少1000字之前不离开桌子。 无论如何都要击中你的目标。</p>
</li>
<li>
<p><strong>时间限制</strong> 。给自己一个固定的时间段，比如30分钟，在一项任务上取得进展。 不要担心你能走多远。 只要投入时间。</p>
</li>
<li>
<p><strong>批处理</strong>。 把类似的任务，比如打电话、收拾杂物或者跑腿的任务分成一个小块，然后在一个小时内完成。</p>
</li>
<li>
<p><strong>早起的鸟儿</strong>。 早上5点起床，然后直接开始你最重要的工作。 你通常可以在早上8点之前完成比大多数人一天完成的工作都要多。</p>
</li>
<li>
<p><strong>隔绝干扰</strong>。 带上一台没有网络或无线上网的笔记本电脑，去一个你可以在没有干扰的情况下全力工作的地方，比如图书馆、公园、咖啡馆或者你自己的后院。 把你的通讯设备留在身后。</p>
</li>
<li>
<p><strong>节奏</strong> 。故意加快速度去完成任务，尽量比平时快一点。 说的快点。 走的快点。 打字更快点。 快速阅读。 更早点回家。</p>
</li>
<li>
<p><strong>环境干净</strong>。通过培养一个轻松、整洁的工作空间来减轻压力。</p>
</li>
<li>
<p><strong>议程</strong> 。提前向与会者提供清晰的书面议程。 这大大提高了会议的重点和效率。 你也可以通过打电话方式解决。</p>
</li>
<li>
<p><strong>80-20法则</strong>。它规定80% 的任务价值来自20% 的努力。 把你的精力集中在那关键的20% 上，不要过度设计那不关键的80%。</p>
</li>
<li>
<p><strong>预备-射击-瞄准</strong>。 在设定目标后立即采取行动，打破拖延，即使行动没有完美的计划。 你可以一路调整航向。</p>
</li>
<li>
<p><strong>立即行动</strong> 。一旦你得到了做决定所需要的信息，开始计时，给自己60秒的时间做出实际的决定。 花上整整一分钟的时间来犹豫不决，然后对自己的所作所为进行再三的思考，但是最终你会有一个明确的选择。 一旦你做出了决定，采取某种行动让它运作起来。</p>
</li>
<li>
<p><strong>截止日期</strong>。 设定一个完成任务的最后期限，并把它作为一个焦点，以保持在轨道上。</p>
</li>
<li>
<p><strong>发出承诺</strong>。 告诉别人你的承诺，因为他们会帮助你见证这一过程。</p>
</li>
<li>
<p><strong>提早到达</strong>。无论做什么事情，要提早准备不会有错的。</p>
</li>
<li>
<p><strong>碎片时间</strong> 。用阅读来填补那些碎片时间，比如等待约会，排队，或者煮咖啡的时候。 如果你是男性，你甚至可以在剃须的时候读一篇文章(最好是用电动剃须刀)。 一年也能读365篇文章。</p>
</li>
<li>
<p><strong>可视化</strong>。可视化您要完成的目标。将自己置于实际存在的状态。使它成为现实，您很快就会在现实中看到它。</p>
</li>
<li>
<p><strong>奖励自己</strong>。 给自己频繁的成就进行自我奖励。观看电影，预约专业按摩或在游乐园里度过一天。</p>
</li>
<li>
<p><strong>重要任务优先</strong>。把时间分配到重要的任务上，那些重要但很少紧急的任务，某种体育锻炼，写书，找到一个合作伙伴等。</p>
</li>
<li>
<p><strong>连续性</strong> 。在工作日结束时，确定第二天要做的第一件事，并提前准备好材料。 第二天立即开始工作。</p>
</li>
<li>
<p><strong>切片处理</strong>。将复杂的项目分解为较小的，定义明确的任务。专注于仅完成其中一项任务。</p>
</li>
<li>
<p><strong>单一处理</strong> 。一旦你开始一项任务，坚持下去，直到它100% 完成。 不要在中间切换任务。 当有分心的事情发生时，记下来以后再处理。</p>
</li>
<li>
<p><strong>随机化</strong>。选择一个完全随机的较大项目，然后完成它。随机写一篇文章。随机打一个电话。随机写一段程序，完成后的成就感都会调整自己的心态。</p>
</li>
<li>
<p><strong>故意搞砸</strong>。 以一种故意的糟糕方式完成你的任务，意识到你永远不需要与任何人分享结果，从而战胜完美主义。 写一篇关于盐的味道的博客文章，设计一个可怕的不正常的网站，或者创建一个保证第一年破产的商业计划。 真正可怕的初稿，除了练习踩坑，别无选择。</p>
</li>
<li>
<p><strong>30天习惯</strong>。 找出一个你想形成的新习惯，对自己承诺坚持完成并且仅仅坚持30天。 暂时的承诺比永久的承诺更容易遵守，你会发现30天内你成功的完成了，也许你会继续愿意持续30年。</p>
</li>
<li>
<p><strong>借力</strong>。 说服别人为你做某事。</p>
</li>
<li>
<p><strong>移花接木</strong>。学习武术，创建博客或学习绘画。你经常会在一个领域遇到想法，从而提高您在另一个领域的表现。</p>
</li>
<li>
<p><strong>直觉</strong>。保持直觉。可能是对的。</p>
</li>
<li>
<p><strong>优化</strong>。 确定您最常使用的流程，并一步一步地将它们写下来。 在纸上重构它们以提高效率。 然后实现并测试您的改进过程。 有时候我们只有在显微镜下才能看清眼前的事物。</p>
</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有意识地赚钱！]]></title>
        <id>https://aturx.github.io/post/you-yi-shi-di-zhuan-qian</id>
        <link href="https://aturx.github.io/post/you-yi-shi-di-zhuan-qian">
        </link>
        <updated>2020-02-07T05:58:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>钱有多重要？ 多少才够？ 金钱是否会分散一个人的精神力量？ 这是一种不可避免的罪恶吗？ 有些人比别人有钱是不是很不公平？ 贫穷比财富更崇高吗？ 有没有可能成为一个开明的千万富翁？</p>
<p>即使在高度自觉的人群中，金钱也是一个有争议的话题。 作为一个个体，你可能已经在很多场合和这个话题搏斗过。 社会对金钱的态度是如此不协调，难怪人们会感到困惑。</p>
<h1 id="金钱是一种积极的资源还是一种分散人意识的干扰项">😘 金钱是一种积极的资源还是一种分散人意识的干扰项？</h1>
<p>像大多数人一样，我们从小就和金钱打交道。 从某些方面来说，金钱是一个好东西; 从另一些方面来说，金钱是一种必要的罪恶，或者说是对真正重要的东西的一种干扰。</p>
<p>一方面，我看到了钱是好东西的证据。 不难看出金钱赋予某些优势。 有些问题很容易用金钱解决。 金钱可以提供食物、衣服、住所、取暖、交通、教育、科技、娱乐、医药等等。 考虑到我们社会目前的运作方式，如果你有很多钱，你就有很多解决方案。 金钱当然不能解决你所有的问题，它可以自己制造新的问题，但总的来说，可以说金钱是一个强大的解决问题的工具。</p>
<p>我认为厄尔 · 南丁格尔说得最好:</p>
<pre><code>Nothing can take the place of money in the area in which money works.

在货币发挥作用的领域，没有什么可以取代货币。
</code></pre>
<p>另一方面，我不喜欢钱的某些方面。 我不喜欢它被用作某些“特权”的守门人，比如适当的医疗、健康的食物或者像样的教育资源。 我也不喜欢它诱使人们为了达到目的而做出不光彩的行为。 虽然我钦佩今天工业巨头们的成就，但他们中的许多人是通过我无法忍受的手段获得财富的。</p>
<h1 id="关于金钱的矛盾信念">😃 关于金钱的矛盾信念</h1>
<p>在我生命的大部分时间里，我一直被对待金钱的不协调的态度所困扰。 客观地说，物质财富似乎是一件伟大的事情ーー我当然应该追求它。 从主观上看，这似乎是一个巨大的干扰ーー我为什么需要它？ 理智上，财富似乎是件好事。 直觉上，财富感觉无关紧要。 我还没有找到一种从多个角度来看待金钱的方式。</p>
<p>你是否也有过类似的内心冲突？ 如果是这样，你肯定不是唯一这样想的人，因为这种冲突很大程度上是社会条件作用的结果。 我们受到一些影响，告诉我们钱很重要，而其他影响告诉我们钱不重要。 看看节日期间发生了什么。 广告商告诉我们要花钱，花钱，花钱。 我们花的钱越多，我们的假期就会越好。 给你的妻子买一条(本质上毫无价值但却很昂贵的)钻石项链，她会永远爱你。 另一方面，我们可能会看一部经典的节日电影，比如《美好生活》 ，它告诉我们需要正确看待金钱，人际关系要重要得多。 如此的冲突比比皆是。</p>
<p>这种社会条件作用也会影响我们的人际关系。 根据人们的收入或金融资产，你对他们做出了什么假设？ 如果你知道某人的经济状况，但是你从来没有见过他 / 她，你会通过自我感觉可能是真实的或者不是真实的品质来预先判断这个人吗？ 你会对一个千万富翁做出什么样的假设？ 对于一个彻底破产的人又会如何？ 如果和一个收入是你10倍的人约会，你会有什么感觉？ 只有你的十分之一的人又会怎么样？</p>
<p>我相信这些交织在一起的困惑会使许多有自主意识的人得出结论，认为金钱本身就是问题所在。 也许最好是找到一种没有钱的生活方式... 至少把它的存在减少到最低限度。 如果金钱真的会分散人们对生活的注意力，那么最有意识的选择难道不是完全回避金钱吗？ 也许放弃你的世俗财产，加入一个寺庙？</p>
<p>在宗教的范围内，金钱也经常扮演着令人困惑的角色。 据说，耶稣并不是一个特别富有的人，但是今天的天主教会和他们来的时候一样富有。 根据联合国世界杂志，教会有几十亿美元的黄金，当你考虑到他们在世界范围内的大量房地产，他们的艺术品收藏，和他们的免税地位，天主教会控制的财富数额是惊人的。 由于该组织的复杂性和规模，很难估计具体数字，但有些人认为，教会是世界上最富有的实体，教皇控制的金融资产比世界上任何公司或政府都多。 不管这是真是假，教会的财富无疑与人们所认为的耶稣的生活形成了有趣的对比。 当涉及到你的财务前景时，你应该效仿耶稣还是教皇？ 或者完全是其他人？</p>
<p>我们可以更深地陷入混乱的金融信念的泥潭中，但我不认为这会有什么帮助，所以让我们暂时把社会模式放在一边，重新审视一下金钱，看看它在我们的生活中会扮演什么角色。</p>
<h1 id="什么是钱">😆 什么是钱？</h1>
<p>金钱是一种社会资源ーー第一社会资源。 货币本身没有内在价值，但我们通过社会契约来分配它的价值。 如果我给你100元，你可以从社会中提取100元的价值。 这样做的唯一原因是我们一致同意100元有一定的价值。 如果我们都同意货币毫无价值，那么货币就没有任何价值。</p>
<p>因为它是一种社会资源，金钱并不是一种完美的交换媒介。 任何事物的价值，包括货币本身，都是由社会共识决定的。 这可能只是两个人的共识，比如当你从另一个人那里买东西的时候。 或者它可能是一个大集团的共识，比如当你买卖上市公司的股票时。</p>
<p>当你的个人价值大致符合社会共识时，你就会得出定价是公平的结论。 当你的个人价值偏离社会共识时，你就会得出结论，某些物品要么价格过高，要么价格过低。</p>
<p>虽然这样做会有严重的后果，但你可以自由选择退出金钱的社会契约。 大多数人会觉得这完全不切实际，但如果你愿意，你可以选择不给钱赋予任何价值。 然而，如果你仍然想要利用社会资源，你需要在个案的基础上创建你自己的社会契约。 这可能包括物物交换或其他形式的交换，也可能包括利用关系来满足你的社会需求。</p>
<p>对于我们大多数人来说，金钱的社会契约太过优越，不容忽视。 虽然货币体系远非完美，但它比其他选择更有效率。 通过为我们的社会交换分配货币价值，并且通过使资金从一个人转移到另一个人变得容易，社会交易相对容易地进行。 购买食品杂货，上班，用电，或连接到互联网都是社会交易的例子，而且根据社会共识，所有这些都可以简化为金钱。</p>
<p>甚至金钱本身也可以被定价，任何负债的人都可以证明这一点。 如果你今天想要钱，你可以通过保证明天会用更多的钱来购买（借贷）。</p>
<p>因此，金钱本质上是社会信用。 它是社会的借条，让你可以随时提取一定数量的社会价值。 你拥有的钱越多，社会欠你的钱就越多，你能获得的价值也就越多。</p>
<h1 id="如何赚钱">😅如何赚钱？</h1>
<p>让我们考虑一下赚钱意味着什么。 因为金钱是一种社会资源，赚钱意味着获得更多的社会资源。 当你花钱的时候，你把钱转换成了价值。 但是当你赚钱的时候，你就把价值转换成了金钱。</p>
<p>赚钱的一种方法是出售财产。 拿一件东西卖掉，你就会得到钱。 另一个选择是以一个价格购买物品，然后转身以高于成本的价格出售。 公司在世界各地挖掘资源，然后出售获利。 对于个人而言，这种方法可能采取的形式是以一个价格购买物品、股票或债券，然后以更高的价格出售。 有时候在这个过程中增加了价值(这可能只是为了方便) ，而其他时候赚的钱来自于市场的低效率。</p>
<p>也许最常见的赚钱方式就是卖掉你的时间。 找一份工作，用工作时间换取金钱。 你个人创造社会价值的能力越强，你的收入潜力就越大。 每小时赚10元和每小时赚100元的区别在于后者的社会价值更大。 这种差异不是任何人的“过错”ーー这种差异是由于社会对某项工作的价值达成了共识。 注意绝对价值和社会价值之间的区别。 比如顶级运动员可能不能完成绝对意义上的有用工作，但他们的报酬是基于他们服务的社会价值，所以目前来看价值是非常高的。</p>
<p>另一种赚钱的方法是创建一个为你赚钱的系统，比如做生意。 这是我个人最喜欢的，因为它可以提供比销售时间更多的影响力。 我还发现，从长远来看，这样做的风险要小得多，因为拥有和控制一个赚钱的系统，比由别人自行决定用时间交换人民币要安全得多。</p>
<p>你也可以通过卖钱来赚钱，也就是投资。 通过把你的钱或资产借给别人，你可以获得利息和 / 或股息。 你如何赚钱取决于你投资了什么。 投资一个新的企业与投资一个犯罪组织是完全不同的。 一种形式的投资创造了社会价值，另一种则窃取了社会价值。</p>
<p>当然，赚钱的最后一个选择就是去偷。 从历史上看，这是一个很受欢迎的选择，但在这里我不会认真考虑。</p>
<p>如果你仔细想想，有两种基本的赚钱方式:</p>
<ol>
<li>
<p>做出社会贡献，并得到与你贡献的社会价值相称的报酬</p>
</li>
<li>
<p>利用市场的无效率来赚钱而不贡献任何价值</p>
</li>
</ol>
<p>选择1包括获得一份工作，经营一家提供产品或服务的企业，转售具有附加值的物品，或投资于任何这些网点。 选择2包括转售没有附加值的物品，赌博，敲诈他人，犯罪，或投资这些。<br>
这里有另一种标记这两种策略的方法:</p>
<ol>
<li>
<p>做出贡献</p>
</li>
<li>
<p>借力套利</p>
</li>
</ol>
<p>除非你已经以某种方式退出了货币体系，否则你现在正在使用这两种策略中的一种或两种。 有一种策略可能会在你的生活中占据主导地位ーー要么你创造了真正的社会价值并因此获得报酬，要么你从别人创造的价值中揩油。</p>
<p>请注意 # 1对于货币体系的生存和繁荣是必不可少的，但 # 2却不是。 敲竹杠的人能够生存下来的唯一方法就是从贡献者身上提取价值。 但最终必须有人做出贡献，否则就没有任何价值可以让那些敲竹杠的人榨取。</p>
<p>顺便说一句，安 · 兰德写了一本迷人的小说《阿特拉斯耸耸肩》 ，讲述了如果世界上的贡献者离开去建立他们自己的社会，让乞丐自生自灭会发生什么。 贡献者社会变成了天堂，而乞丐社会则分崩离析。 兰德认为，以牺牲贡献者为代价来奖励浪费者的系统是邪恶的，贡献者应该可以自由决定如何使用他们的工作(以及他们是否会支持任何浪费者)。</p>
<p>某种程度的游手好闲是可以预料的。 孩子们向他们的父母乞讨。 那些不能贡献的人向那些能贡献的人讨钱。 每当我们享受别人的劳动果实而不付出代价时，我们就是在游手好闲。 我们都靠祖先的辛勤劳动为生。 但是最终我们必须决定我们是继续在我们的余生中乞讨，还是开始做出真正的贡献。 我们会一辈子当乞丐，还是会成为贡献者？</p>
<p>显然你的生活中会有一些贡献和游手好闲，但是你今天创造收入的主要策略是什么呢？ 你贡献社会价值吗？ 或者你会从其他贡献者身上榨取价值？</p>
<p><strong>让我们考虑这两种可能性。</strong></p>
<h1 id="游手好闲的心态">😂游手好闲的心态</h1>
<p>选择“占便宜”模式意味着你获取的社会价值比你贡献的要多。 你关注的是得到而不是给予，所以你从这个系统中得到的比你回馈的要多。 守财奴的心态表明，你总是可以依靠别人来收拾你的烂摊子。 这是不劳而获的权利心态。 因为你仍然需要提取食物、衣服和住所等价值，而这些价值是别人必须为你提供的，所以你的生活是以牺牲别人的利益为代价的。 你的负担可能由父母这样的个人承担，也可能由整个社会共同承担，但无论如何，你都是靠哺乳社会乳头生存下来的。</p>
<p>有时游手好闲已经成为一种习惯，很容易被忽视。 许多看起来以贡献为基础的职业生涯的人心里都有一种潜在的贪婪的心态。 他们的目标是尽可能多地提取社会价值，同时尽可能少地做出贡献。 他们工作是为了赚钱到必要的程度，同时尽可能的游手好闲。 这些人没有启发性的事业，因为工作只被看作是达到目的的一种手段，而不是真正贡献的出口。 环顾四周，看看你是否能够识别出你生活中的那些乞丐。 有谁不是去给予而是去索取？</p>
<p>乞丐心态的另一个名称是贫穷心态。 既然你没有创造自己的价值，那么你赚的钱一定来自别人。 这是一个零和游戏。** 不管你得到什么，总会有人失去。**</p>
<p>这种占便宜的心态使得获得财务上的富足变得非常困难，因为为了用这种心态获得财务上的成功，你必须拥抱大多数人认为是消极的价值观。 你的收益是别人的损失，所以变得富有需要利用更多的人。 为了通过揩油获利，其他人必须用真正的价值来掩盖你的提取。 所以你积累的财富越多，你从别人那里偷的就越多。</p>
<p>大多数人无法接受以牺牲他人为代价来变得富有的想法，所以通常情况下，“揩油”的心态反而会导致自我破坏。 如果你陷入这种模式，你将体验到一种对金钱的爱 / 恨关系。 一方面，你可能想要更多的钱，但另一方面，你可能不愿意赚太多，因为你知道你得到的钱越多，其他人就要为此付出越多。 例如，如果你以职业扑克玩家为生，那么你就知道你赚得越多，其他人损失的钱就越多... ... 对于一个高度清醒的人来说，这并不是获得财务富足的最佳动机。</p>
<p>有些人可以通过降低自我意识来绕过这个财务自我破坏的问题。 他们学着赚钱，却没有理性地考虑如何赚钱的后果。 他们编造理由来解释自己的行为，同时避免自己的意识妨碍自己。 归根结底，这就是罪犯的心态。</p>
<p>你越是把自己与“揩油者”的心态联系起来，你就越难体验到财务上的富足并保持清醒。 最终你必须选择其中一个: 要么有意识，要么富有。 如果你同意了揩油者的思维模式，你就不可能两者兼得。 如果你发现自己停留在一定的收入水平上，无法再提高，那么一种潜在的游手好闲的心态可能就是罪魁祸首。 这就是让你问“我怎样才能得到更多的钱? ”的心态 而不是“我怎样才能贡献更多的价值? ” 这也是一种心态，认为赚更多的钱是个坏主意，因为你的收益是别人的痛苦。</p>
<h2 id="奉献者的心态">奉献者的心态</h2>
<p>现在让我们来看看奉献者的心态。 这种心态认识到，赚钱的最佳方式就是提供公平的交换价值。 创造真正的社会价值，并获得与该价值相称的报酬。 由于市场效率低下，有时候你会得到很少的报酬，有时候你会得到很多的报酬，但是基本的想法是你通过贡献来赚钱。</p>
<p>如果你想作为贡献者赚取收入，你必须贡献社会价值，而不是个人价值。 许多潜在的贡献者被这个概念困住了。 个人价值就是你所说的任何东西---- 你可以自由决定什么对你个人有价值，即使没有人同意你的观点也没有关系。 然而，社会价值是由社会共识决定的。 如果你认为你的工作有巨大的价值，但实际上没有其他人这样认为，那么你的工作具有很高的个人价值，但很少或根本没有社会价值。** 关键在于: 你的收入取决于你工作的社会价值，而不是个人价值。**</p>
<p>如果你想从创造性工作中获得收入，那么你的工作必须具有社会价值。 这是不可避免的。 没有社会价值，就没有收入。 如果你的技能和努力工作与创造社会价值不一致，那么你就不能作为贡献者创造收入。</p>
<p>这不是一个不公平的体系ーー这只是货币体系的运作方式。 因为金钱是一种社会价值支持的社会资源，所以你不会因为提供一些很少或没有社会价值的东西而得到很多报酬，这是有道理的。 如果我们指的是社会需求或欲望，那么**“找到需求并满足它”**这句话听起来当然是对的。</p>
<p>例如，这个网站具有一定的社会价值。 无论你或我是否把它当作个人来看待，在经济上都是无关紧要的。 它成功地产生了收入，因为整个社会的共识是，这个网站有一定的价值水平。 这种社会价值使得网站有可能产生收入。 如果这个网站没有社会价值，就没有收入潜力。</p>
<p>奉献者心态的另一个名称是富足心态。 这种心态认为财富可以从想法和行动中创造出来。 你的收益是你贡献的社会收益的反映。 如果你想获得高收入，你必须贡献很多社会价值。 你创造的社会价值越多，你能赚到的钱就越多。 这是一种双赢的心态，因为你是在为了他人的利益而为系统创造价值。</p>
<p>你收入的唯一真正限制是你能创造多少社会价值。 如果你想赚更多的钱，那么就发展你的技能和天赋来创造更多的社会价值。 增加收入的最好方法是找出如何提供更多的社会价值。 把注意力集中在给予上，而得到在很大程度上你的收获足够满足自己的需求。 奖励社会服务的系统已经到位，所以你所需要做的就是将你的服务插入到现有的市场中。</p>
<p>从社会贡献中产生收入是一种非常积极的经历。 因此，它不会降低你的意识，就像敲诈者的心态一样。 与奉献者的心态，财富和意识并不冲突。 事实上，它们的协同效应非常好，特别是如果你将部分收入再投资于扩大自己的贡献。</p>
<p>如果你采取奉献者的心态，只要意识到那些“占便宜者”的心态有时会错误地把你算在他们之中。 当你努力增加你的社会贡献，从而获得更高的收入时，那些占便宜的人会把他们的价值观投射到你身上，认为你变得贪婪了，一定是为了个人利益而占别人便宜。 不要让乞丐阻止你走上正确的道路。 让你的灵感来自于提供更多社会价值的愿望。 仅仅因为别人曲解了你的动机而保留你的价值是不光彩的。</p>
<h1 id="无偿服务捐款">😍无偿服务捐款</h1>
<p>在贡献者模式下，你总是可以选择无偿贡献(即免费)。 如果你不想，你不必为你的工作获得完全的社会价值。</p>
<p>金钱是社会信用，所以当你拒绝为你的工作获得金钱时，你就拒绝了你已经获得的社会信用。 虽然拒绝你所获得的社会信用是完全可以接受的，但是如果你选择接受社会信用，一定要考虑你可以用它做什么。 你是否可以将其再投资，从而做出更大或更好的贡献？ 如果是这样，那么有偿工作比无偿工作更有意义，因为你可以用这些钱来扩大你的使命，服务更多的人。 金钱让你更加了解自己，所以如果你已经是一个贡献者，更多的金钱可以让你扩大你的贡献。</p>
<p>你也可以在有偿工作和公益工作之间寻求一个良好的平衡。 不一定非此即彼。</p>
<h1 id="有意识地赚钱">😌有意识地赚钱</h1>
<p>贡献社会价值是有意识地赚钱的主要策略，但它本身仍然不够。 社会价值观的问题在于，你的个人价值观不会与社会共识完全一致。 我敢肯定，如果地球上的每个人都像你一样，对某些产品和服务的需求将发生戏剧性的转变。 例如，如果每个人都像我一样，新鲜的水果和蔬菜会有更高的社会价值，而工厂化养殖则没有任何价值。</p>
<p>当你试图提供社会价值而不与自己的个人价值观保持一致时，你的动力就会非常微弱。 你不会因为做了你认为应该做的事，但不是你想做的事，从而受到鼓舞。 我经常看到这样的事情发生，人们一头扎进博客，谈论他们认为可以赚很多钱的话题，但是几个月后就放弃了，因为他们再也不能忍受了。 请不要这样对自己。</p>
<p>或者，当你试图满足你的个人价值观而不提供任何真正的社会价值时，你会得到饥饿艺术家综合症。 你可能会被完全满足你的工作所激励，但是它不会支付你的账单。 请不要这样对自己。</p>
<p><strong>解决方案是找到你的个人价值观和社会价值观之间的重叠区域，并在这个重叠区域内工作。 这样你就可以做自己喜欢的事情，也可以创造出别人看重的东西。 不要强迫自己在正直和收入之间做出选择ーー两者都选！</strong></p>
<p>社会价值观和个人价值观会随着时间而波动，所以做好适应的准备。 在我20岁出头的时候，我开始了我的电脑游戏生意。 起初，它完全符合我的个人价值观，但不符合社会价值观ーー我喜欢这份工作，但我没有赚到任何钱。 几年之后，我达到了一个平衡点，我喜欢这份工作，并以此为生。 随着时间的推移，我的个人价值观发生了变化，即使这项工作仍然具有社会价值，它也不再能激励我。 所以在那个时候，我选择了转行，开始了其他事业。</p>
<p>个人发展是一个具有很高社会价值的领域，它也与我的个人价值观完美地结合在一起。 因此，我可以在这个领域产生可观的收入，同时也非常满足。 不要低估个人价值和社会价值之间协调的重要性。 如果你想有意识地赚钱，两者都是必不可少的。</p>
<p>除非你真的很顽固，否则不难想象出一种方式让你贡献社会价值，同时与你的个人价值观保持一致。 如果你仔细想想，这个问题是可以解决的。 对大多数人来说，更困难的挑战是如何行动。</p>
<h1 id="一点点总结">😏 一点点总结</h1>
<p>有两个简单的领悟可以帮助你获得关于金钱的一致性心态，并超越限制性的财务信念。 首先，你必须有意识地接受奉献者的思维模式，摒弃揩油</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>钱有多重要？ 多少才够？ 金钱是否会分散一个人的精神力量？ 这是一种不可避免的罪恶吗？ 有些人比别人有钱是不是很不公平？ 贫穷比财富更崇高吗？ 有没有可能成为一个开明的千万富翁？</p>
<p>即使在高度自觉的人群中，金钱也是一个有争议的话题。 作为一个个体，你可能已经在很多场合和这个话题搏斗过。 社会对金钱的态度是如此不协调，难怪人们会感到困惑。</p>
<h1 id="金钱是一种积极的资源还是一种分散人意识的干扰项">😘 金钱是一种积极的资源还是一种分散人意识的干扰项？</h1>
<p>像大多数人一样，我们从小就和金钱打交道。 从某些方面来说，金钱是一个好东西; 从另一些方面来说，金钱是一种必要的罪恶，或者说是对真正重要的东西的一种干扰。</p>
<p>一方面，我看到了钱是好东西的证据。 不难看出金钱赋予某些优势。 有些问题很容易用金钱解决。 金钱可以提供食物、衣服、住所、取暖、交通、教育、科技、娱乐、医药等等。 考虑到我们社会目前的运作方式，如果你有很多钱，你就有很多解决方案。 金钱当然不能解决你所有的问题，它可以自己制造新的问题，但总的来说，可以说金钱是一个强大的解决问题的工具。</p>
<p>我认为厄尔 · 南丁格尔说得最好:</p>
<pre><code>Nothing can take the place of money in the area in which money works.

在货币发挥作用的领域，没有什么可以取代货币。
</code></pre>
<p>另一方面，我不喜欢钱的某些方面。 我不喜欢它被用作某些“特权”的守门人，比如适当的医疗、健康的食物或者像样的教育资源。 我也不喜欢它诱使人们为了达到目的而做出不光彩的行为。 虽然我钦佩今天工业巨头们的成就，但他们中的许多人是通过我无法忍受的手段获得财富的。</p>
<h1 id="关于金钱的矛盾信念">😃 关于金钱的矛盾信念</h1>
<p>在我生命的大部分时间里，我一直被对待金钱的不协调的态度所困扰。 客观地说，物质财富似乎是一件伟大的事情ーー我当然应该追求它。 从主观上看，这似乎是一个巨大的干扰ーー我为什么需要它？ 理智上，财富似乎是件好事。 直觉上，财富感觉无关紧要。 我还没有找到一种从多个角度来看待金钱的方式。</p>
<p>你是否也有过类似的内心冲突？ 如果是这样，你肯定不是唯一这样想的人，因为这种冲突很大程度上是社会条件作用的结果。 我们受到一些影响，告诉我们钱很重要，而其他影响告诉我们钱不重要。 看看节日期间发生了什么。 广告商告诉我们要花钱，花钱，花钱。 我们花的钱越多，我们的假期就会越好。 给你的妻子买一条(本质上毫无价值但却很昂贵的)钻石项链，她会永远爱你。 另一方面，我们可能会看一部经典的节日电影，比如《美好生活》 ，它告诉我们需要正确看待金钱，人际关系要重要得多。 如此的冲突比比皆是。</p>
<p>这种社会条件作用也会影响我们的人际关系。 根据人们的收入或金融资产，你对他们做出了什么假设？ 如果你知道某人的经济状况，但是你从来没有见过他 / 她，你会通过自我感觉可能是真实的或者不是真实的品质来预先判断这个人吗？ 你会对一个千万富翁做出什么样的假设？ 对于一个彻底破产的人又会如何？ 如果和一个收入是你10倍的人约会，你会有什么感觉？ 只有你的十分之一的人又会怎么样？</p>
<p>我相信这些交织在一起的困惑会使许多有自主意识的人得出结论，认为金钱本身就是问题所在。 也许最好是找到一种没有钱的生活方式... 至少把它的存在减少到最低限度。 如果金钱真的会分散人们对生活的注意力，那么最有意识的选择难道不是完全回避金钱吗？ 也许放弃你的世俗财产，加入一个寺庙？</p>
<p>在宗教的范围内，金钱也经常扮演着令人困惑的角色。 据说，耶稣并不是一个特别富有的人，但是今天的天主教会和他们来的时候一样富有。 根据联合国世界杂志，教会有几十亿美元的黄金，当你考虑到他们在世界范围内的大量房地产，他们的艺术品收藏，和他们的免税地位，天主教会控制的财富数额是惊人的。 由于该组织的复杂性和规模，很难估计具体数字，但有些人认为，教会是世界上最富有的实体，教皇控制的金融资产比世界上任何公司或政府都多。 不管这是真是假，教会的财富无疑与人们所认为的耶稣的生活形成了有趣的对比。 当涉及到你的财务前景时，你应该效仿耶稣还是教皇？ 或者完全是其他人？</p>
<p>我们可以更深地陷入混乱的金融信念的泥潭中，但我不认为这会有什么帮助，所以让我们暂时把社会模式放在一边，重新审视一下金钱，看看它在我们的生活中会扮演什么角色。</p>
<h1 id="什么是钱">😆 什么是钱？</h1>
<p>金钱是一种社会资源ーー第一社会资源。 货币本身没有内在价值，但我们通过社会契约来分配它的价值。 如果我给你100元，你可以从社会中提取100元的价值。 这样做的唯一原因是我们一致同意100元有一定的价值。 如果我们都同意货币毫无价值，那么货币就没有任何价值。</p>
<p>因为它是一种社会资源，金钱并不是一种完美的交换媒介。 任何事物的价值，包括货币本身，都是由社会共识决定的。 这可能只是两个人的共识，比如当你从另一个人那里买东西的时候。 或者它可能是一个大集团的共识，比如当你买卖上市公司的股票时。</p>
<p>当你的个人价值大致符合社会共识时，你就会得出定价是公平的结论。 当你的个人价值偏离社会共识时，你就会得出结论，某些物品要么价格过高，要么价格过低。</p>
<p>虽然这样做会有严重的后果，但你可以自由选择退出金钱的社会契约。 大多数人会觉得这完全不切实际，但如果你愿意，你可以选择不给钱赋予任何价值。 然而，如果你仍然想要利用社会资源，你需要在个案的基础上创建你自己的社会契约。 这可能包括物物交换或其他形式的交换，也可能包括利用关系来满足你的社会需求。</p>
<p>对于我们大多数人来说，金钱的社会契约太过优越，不容忽视。 虽然货币体系远非完美，但它比其他选择更有效率。 通过为我们的社会交换分配货币价值，并且通过使资金从一个人转移到另一个人变得容易，社会交易相对容易地进行。 购买食品杂货，上班，用电，或连接到互联网都是社会交易的例子，而且根据社会共识，所有这些都可以简化为金钱。</p>
<p>甚至金钱本身也可以被定价，任何负债的人都可以证明这一点。 如果你今天想要钱，你可以通过保证明天会用更多的钱来购买（借贷）。</p>
<p>因此，金钱本质上是社会信用。 它是社会的借条，让你可以随时提取一定数量的社会价值。 你拥有的钱越多，社会欠你的钱就越多，你能获得的价值也就越多。</p>
<h1 id="如何赚钱">😅如何赚钱？</h1>
<p>让我们考虑一下赚钱意味着什么。 因为金钱是一种社会资源，赚钱意味着获得更多的社会资源。 当你花钱的时候，你把钱转换成了价值。 但是当你赚钱的时候，你就把价值转换成了金钱。</p>
<p>赚钱的一种方法是出售财产。 拿一件东西卖掉，你就会得到钱。 另一个选择是以一个价格购买物品，然后转身以高于成本的价格出售。 公司在世界各地挖掘资源，然后出售获利。 对于个人而言，这种方法可能采取的形式是以一个价格购买物品、股票或债券，然后以更高的价格出售。 有时候在这个过程中增加了价值(这可能只是为了方便) ，而其他时候赚的钱来自于市场的低效率。</p>
<p>也许最常见的赚钱方式就是卖掉你的时间。 找一份工作，用工作时间换取金钱。 你个人创造社会价值的能力越强，你的收入潜力就越大。 每小时赚10元和每小时赚100元的区别在于后者的社会价值更大。 这种差异不是任何人的“过错”ーー这种差异是由于社会对某项工作的价值达成了共识。 注意绝对价值和社会价值之间的区别。 比如顶级运动员可能不能完成绝对意义上的有用工作，但他们的报酬是基于他们服务的社会价值，所以目前来看价值是非常高的。</p>
<p>另一种赚钱的方法是创建一个为你赚钱的系统，比如做生意。 这是我个人最喜欢的，因为它可以提供比销售时间更多的影响力。 我还发现，从长远来看，这样做的风险要小得多，因为拥有和控制一个赚钱的系统，比由别人自行决定用时间交换人民币要安全得多。</p>
<p>你也可以通过卖钱来赚钱，也就是投资。 通过把你的钱或资产借给别人，你可以获得利息和 / 或股息。 你如何赚钱取决于你投资了什么。 投资一个新的企业与投资一个犯罪组织是完全不同的。 一种形式的投资创造了社会价值，另一种则窃取了社会价值。</p>
<p>当然，赚钱的最后一个选择就是去偷。 从历史上看，这是一个很受欢迎的选择，但在这里我不会认真考虑。</p>
<p>如果你仔细想想，有两种基本的赚钱方式:</p>
<ol>
<li>
<p>做出社会贡献，并得到与你贡献的社会价值相称的报酬</p>
</li>
<li>
<p>利用市场的无效率来赚钱而不贡献任何价值</p>
</li>
</ol>
<p>选择1包括获得一份工作，经营一家提供产品或服务的企业，转售具有附加值的物品，或投资于任何这些网点。 选择2包括转售没有附加值的物品，赌博，敲诈他人，犯罪，或投资这些。<br>
这里有另一种标记这两种策略的方法:</p>
<ol>
<li>
<p>做出贡献</p>
</li>
<li>
<p>借力套利</p>
</li>
</ol>
<p>除非你已经以某种方式退出了货币体系，否则你现在正在使用这两种策略中的一种或两种。 有一种策略可能会在你的生活中占据主导地位ーー要么你创造了真正的社会价值并因此获得报酬，要么你从别人创造的价值中揩油。</p>
<p>请注意 # 1对于货币体系的生存和繁荣是必不可少的，但 # 2却不是。 敲竹杠的人能够生存下来的唯一方法就是从贡献者身上提取价值。 但最终必须有人做出贡献，否则就没有任何价值可以让那些敲竹杠的人榨取。</p>
<p>顺便说一句，安 · 兰德写了一本迷人的小说《阿特拉斯耸耸肩》 ，讲述了如果世界上的贡献者离开去建立他们自己的社会，让乞丐自生自灭会发生什么。 贡献者社会变成了天堂，而乞丐社会则分崩离析。 兰德认为，以牺牲贡献者为代价来奖励浪费者的系统是邪恶的，贡献者应该可以自由决定如何使用他们的工作(以及他们是否会支持任何浪费者)。</p>
<p>某种程度的游手好闲是可以预料的。 孩子们向他们的父母乞讨。 那些不能贡献的人向那些能贡献的人讨钱。 每当我们享受别人的劳动果实而不付出代价时，我们就是在游手好闲。 我们都靠祖先的辛勤劳动为生。 但是最终我们必须决定我们是继续在我们的余生中乞讨，还是开始做出真正的贡献。 我们会一辈子当乞丐，还是会成为贡献者？</p>
<p>显然你的生活中会有一些贡献和游手好闲，但是你今天创造收入的主要策略是什么呢？ 你贡献社会价值吗？ 或者你会从其他贡献者身上榨取价值？</p>
<p><strong>让我们考虑这两种可能性。</strong></p>
<h1 id="游手好闲的心态">😂游手好闲的心态</h1>
<p>选择“占便宜”模式意味着你获取的社会价值比你贡献的要多。 你关注的是得到而不是给予，所以你从这个系统中得到的比你回馈的要多。 守财奴的心态表明，你总是可以依靠别人来收拾你的烂摊子。 这是不劳而获的权利心态。 因为你仍然需要提取食物、衣服和住所等价值，而这些价值是别人必须为你提供的，所以你的生活是以牺牲别人的利益为代价的。 你的负担可能由父母这样的个人承担，也可能由整个社会共同承担，但无论如何，你都是靠哺乳社会乳头生存下来的。</p>
<p>有时游手好闲已经成为一种习惯，很容易被忽视。 许多看起来以贡献为基础的职业生涯的人心里都有一种潜在的贪婪的心态。 他们的目标是尽可能多地提取社会价值，同时尽可能少地做出贡献。 他们工作是为了赚钱到必要的程度，同时尽可能的游手好闲。 这些人没有启发性的事业，因为工作只被看作是达到目的的一种手段，而不是真正贡献的出口。 环顾四周，看看你是否能够识别出你生活中的那些乞丐。 有谁不是去给予而是去索取？</p>
<p>乞丐心态的另一个名称是贫穷心态。 既然你没有创造自己的价值，那么你赚的钱一定来自别人。 这是一个零和游戏。** 不管你得到什么，总会有人失去。**</p>
<p>这种占便宜的心态使得获得财务上的富足变得非常困难，因为为了用这种心态获得财务上的成功，你必须拥抱大多数人认为是消极的价值观。 你的收益是别人的损失，所以变得富有需要利用更多的人。 为了通过揩油获利，其他人必须用真正的价值来掩盖你的提取。 所以你积累的财富越多，你从别人那里偷的就越多。</p>
<p>大多数人无法接受以牺牲他人为代价来变得富有的想法，所以通常情况下，“揩油”的心态反而会导致自我破坏。 如果你陷入这种模式，你将体验到一种对金钱的爱 / 恨关系。 一方面，你可能想要更多的钱，但另一方面，你可能不愿意赚太多，因为你知道你得到的钱越多，其他人就要为此付出越多。 例如，如果你以职业扑克玩家为生，那么你就知道你赚得越多，其他人损失的钱就越多... ... 对于一个高度清醒的人来说，这并不是获得财务富足的最佳动机。</p>
<p>有些人可以通过降低自我意识来绕过这个财务自我破坏的问题。 他们学着赚钱，却没有理性地考虑如何赚钱的后果。 他们编造理由来解释自己的行为，同时避免自己的意识妨碍自己。 归根结底，这就是罪犯的心态。</p>
<p>你越是把自己与“揩油者”的心态联系起来，你就越难体验到财务上的富足并保持清醒。 最终你必须选择其中一个: 要么有意识，要么富有。 如果你同意了揩油者的思维模式，你就不可能两者兼得。 如果你发现自己停留在一定的收入水平上，无法再提高，那么一种潜在的游手好闲的心态可能就是罪魁祸首。 这就是让你问“我怎样才能得到更多的钱? ”的心态 而不是“我怎样才能贡献更多的价值? ” 这也是一种心态，认为赚更多的钱是个坏主意，因为你的收益是别人的痛苦。</p>
<h2 id="奉献者的心态">奉献者的心态</h2>
<p>现在让我们来看看奉献者的心态。 这种心态认识到，赚钱的最佳方式就是提供公平的交换价值。 创造真正的社会价值，并获得与该价值相称的报酬。 由于市场效率低下，有时候你会得到很少的报酬，有时候你会得到很多的报酬，但是基本的想法是你通过贡献来赚钱。</p>
<p>如果你想作为贡献者赚取收入，你必须贡献社会价值，而不是个人价值。 许多潜在的贡献者被这个概念困住了。 个人价值就是你所说的任何东西---- 你可以自由决定什么对你个人有价值，即使没有人同意你的观点也没有关系。 然而，社会价值是由社会共识决定的。 如果你认为你的工作有巨大的价值，但实际上没有其他人这样认为，那么你的工作具有很高的个人价值，但很少或根本没有社会价值。** 关键在于: 你的收入取决于你工作的社会价值，而不是个人价值。**</p>
<p>如果你想从创造性工作中获得收入，那么你的工作必须具有社会价值。 这是不可避免的。 没有社会价值，就没有收入。 如果你的技能和努力工作与创造社会价值不一致，那么你就不能作为贡献者创造收入。</p>
<p>这不是一个不公平的体系ーー这只是货币体系的运作方式。 因为金钱是一种社会价值支持的社会资源，所以你不会因为提供一些很少或没有社会价值的东西而得到很多报酬，这是有道理的。 如果我们指的是社会需求或欲望，那么**“找到需求并满足它”**这句话听起来当然是对的。</p>
<p>例如，这个网站具有一定的社会价值。 无论你或我是否把它当作个人来看待，在经济上都是无关紧要的。 它成功地产生了收入，因为整个社会的共识是，这个网站有一定的价值水平。 这种社会价值使得网站有可能产生收入。 如果这个网站没有社会价值，就没有收入潜力。</p>
<p>奉献者心态的另一个名称是富足心态。 这种心态认为财富可以从想法和行动中创造出来。 你的收益是你贡献的社会收益的反映。 如果你想获得高收入，你必须贡献很多社会价值。 你创造的社会价值越多，你能赚到的钱就越多。 这是一种双赢的心态，因为你是在为了他人的利益而为系统创造价值。</p>
<p>你收入的唯一真正限制是你能创造多少社会价值。 如果你想赚更多的钱，那么就发展你的技能和天赋来创造更多的社会价值。 增加收入的最好方法是找出如何提供更多的社会价值。 把注意力集中在给予上，而得到在很大程度上你的收获足够满足自己的需求。 奖励社会服务的系统已经到位，所以你所需要做的就是将你的服务插入到现有的市场中。</p>
<p>从社会贡献中产生收入是一种非常积极的经历。 因此，它不会降低你的意识，就像敲诈者的心态一样。 与奉献者的心态，财富和意识并不冲突。 事实上，它们的协同效应非常好，特别是如果你将部分收入再投资于扩大自己的贡献。</p>
<p>如果你采取奉献者的心态，只要意识到那些“占便宜者”的心态有时会错误地把你算在他们之中。 当你努力增加你的社会贡献，从而获得更高的收入时，那些占便宜的人会把他们的价值观投射到你身上，认为你变得贪婪了，一定是为了个人利益而占别人便宜。 不要让乞丐阻止你走上正确的道路。 让你的灵感来自于提供更多社会价值的愿望。 仅仅因为别人曲解了你的动机而保留你的价值是不光彩的。</p>
<h1 id="无偿服务捐款">😍无偿服务捐款</h1>
<p>在贡献者模式下，你总是可以选择无偿贡献(即免费)。 如果你不想，你不必为你的工作获得完全的社会价值。</p>
<p>金钱是社会信用，所以当你拒绝为你的工作获得金钱时，你就拒绝了你已经获得的社会信用。 虽然拒绝你所获得的社会信用是完全可以接受的，但是如果你选择接受社会信用，一定要考虑你可以用它做什么。 你是否可以将其再投资，从而做出更大或更好的贡献？ 如果是这样，那么有偿工作比无偿工作更有意义，因为你可以用这些钱来扩大你的使命，服务更多的人。 金钱让你更加了解自己，所以如果你已经是一个贡献者，更多的金钱可以让你扩大你的贡献。</p>
<p>你也可以在有偿工作和公益工作之间寻求一个良好的平衡。 不一定非此即彼。</p>
<h1 id="有意识地赚钱">😌有意识地赚钱</h1>
<p>贡献社会价值是有意识地赚钱的主要策略，但它本身仍然不够。 社会价值观的问题在于，你的个人价值观不会与社会共识完全一致。 我敢肯定，如果地球上的每个人都像你一样，对某些产品和服务的需求将发生戏剧性的转变。 例如，如果每个人都像我一样，新鲜的水果和蔬菜会有更高的社会价值，而工厂化养殖则没有任何价值。</p>
<p>当你试图提供社会价值而不与自己的个人价值观保持一致时，你的动力就会非常微弱。 你不会因为做了你认为应该做的事，但不是你想做的事，从而受到鼓舞。 我经常看到这样的事情发生，人们一头扎进博客，谈论他们认为可以赚很多钱的话题，但是几个月后就放弃了，因为他们再也不能忍受了。 请不要这样对自己。</p>
<p>或者，当你试图满足你的个人价值观而不提供任何真正的社会价值时，你会得到饥饿艺术家综合症。 你可能会被完全满足你的工作所激励，但是它不会支付你的账单。 请不要这样对自己。</p>
<p><strong>解决方案是找到你的个人价值观和社会价值观之间的重叠区域，并在这个重叠区域内工作。 这样你就可以做自己喜欢的事情，也可以创造出别人看重的东西。 不要强迫自己在正直和收入之间做出选择ーー两者都选！</strong></p>
<p>社会价值观和个人价值观会随着时间而波动，所以做好适应的准备。 在我20岁出头的时候，我开始了我的电脑游戏生意。 起初，它完全符合我的个人价值观，但不符合社会价值观ーー我喜欢这份工作，但我没有赚到任何钱。 几年之后，我达到了一个平衡点，我喜欢这份工作，并以此为生。 随着时间的推移，我的个人价值观发生了变化，即使这项工作仍然具有社会价值，它也不再能激励我。 所以在那个时候，我选择了转行，开始了其他事业。</p>
<p>个人发展是一个具有很高社会价值的领域，它也与我的个人价值观完美地结合在一起。 因此，我可以在这个领域产生可观的收入，同时也非常满足。 不要低估个人价值和社会价值之间协调的重要性。 如果你想有意识地赚钱，两者都是必不可少的。</p>
<p>除非你真的很顽固，否则不难想象出一种方式让你贡献社会价值，同时与你的个人价值观保持一致。 如果你仔细想想，这个问题是可以解决的。 对大多数人来说，更困难的挑战是如何行动。</p>
<h1 id="一点点总结">😏 一点点总结</h1>
<p>有两个简单的领悟可以帮助你获得关于金钱的一致性心态，并超越限制性的财务信念。 首先，你必须有意识地接受奉献者的思维模式，摒弃揩油</p>
<!-- more -->
<p>者的思维模式。 其次，你必须找到一种方式来贡献社会价值，同时实现与个人价值观的一致。 一旦你内化了这两种心态，你就可以在为更大的利益服务的同时获得丰厚的收入。</p>
<p>如果你想在不降低意识的情况下获得收入，你就必须摆脱限制性信念。 阻止自己赚更多的钱对任何人都没有好处。 限制你的收入只会限制你的贡献。 赚更多钱的有意识的原因是你可以把这些社会信用用在好的地方。 利用它们将你的服务扩展到其他人身上。 如果你过着光荣的生活，那么对你来说收到更多的钱是一件好事。 你会好好保管它的。 你的生活中流动的钱越多，你就能为你的人生目标投入越多的资源。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linker 第 5 期  -  数据分析神器推荐]]></title>
        <id>https://aturx.github.io/post/linker-di-5-qi-shu-ju-fen-xi-shen-qi-tui-jian</id>
        <link href="https://aturx.github.io/post/linker-di-5-qi-shu-ju-fen-xi-shen-qi-tui-jian">
        </link>
        <updated>2020-02-06T06:58:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="榜-单-查-询-工-具">😘 榜 单 查 询 工 具</h1>
<ul>
<li>
<p><a href="https://www.newrank.cn/">新榜</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="https://data.wxb.com/">微小宝</a></p>
</li>
</ul>
<p>优点：可以查找到各个宽泛领域排名靠前的公众号名称，适合之前没怎么关注过公众号的小伙伴。</p>
<p>缺点：分类宽泛、粉丝数权重低的公众号收录不全，有的时候不能够精确查找到和自己定位相似的公众号信息。</p>
<h1 id="同-行-数-据-分-析">😇 同 行 数 据 分 析</h1>
<ul>
<li>
<p><a href="http://www.gsdata.cn/">清博大数据</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="https://zs.xiguaji.com/">西瓜助手</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="https://chuansongme.com/">传送门</a></p>
</li>
</ul>
<p>优点：能够直接查找一个公众号的所有内容。</p>
<p>缺点：没有办法区分头条与原创内容，收录的公众号不全。</p>
<h1 id="指-数-分-析">🤗 指 数 分 析</h1>
<ul>
<li>
<p><a href="http://index.baidu.com/v2/index.html#/">百度指数</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="https://index.toutiao.com/">头条指数</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="http://www.wrd.cn/goSearch.shtml">微热点</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="https://trends.so.com/">360趋势</a></p>
</li>
</ul>
<h1 id="工-具-导-航">😎 工 具 导 航</h1>
<ul>
<li>
<p><a href="https://navi.weixinhost.com/">候斯特</a></p>
</li>
<li>
<p><a href="http://hao.199it.com/">大数据导航</a></p>
</li>
</ul>
<hr>
<p>1、所有的工具都是为目的——找到和你之后输出相关联的内容服务，不要限于工具的具体用法上。</p>
<p>2、只要能找到和你定位相关的内容，你也可以通过使用不同的平台工具来提高自己的效率。</p>
<p>3、解决问题不一定只有一种方法，不要陷入“手中只有锤子，看什么都是钉子”的思维中。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[测试驱动开发（TDD）的好处]]></title>
        <id>https://aturx.github.io/post/ce-shi-qu-dong-kai-fa-tddde-hao-chu</id>
        <link href="https://aturx.github.io/post/ce-shi-qu-dong-kai-fa-tddde-hao-chu">
        </link>
        <updated>2020-02-03T10:34:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="一-传统瀑布式开发形式">一、传统瀑布式开发形式</h2>
<p>瀑布式的开发，先写功能代码，遇到编译错误的地方，就直接Debug项目，然后让其编译通过即可。<br>
其缺点明显：</p>
<ol>
<li>不能保证软件的耦合度，做到高内聚，低耦合。</li>
<li>不能保证功能的正常运行（不同种情况下，都可以正常运行）</li>
<li>不利于代码的重构，易出现牵一发而动全身的问题。</li>
</ol>
<h2 id="二-什么是tdd">二、什么是TDD？</h2>
<p>TDD是测试驱动开发（Test-Driven Development）的英文简称，是敏捷开发中的一项核心实践和技术，也是一种设计方法论。TDD的原理是在开发功能代码之前，先编写单元测试用例代码，测试代码确定需要编写什么产品代码。</p>
<p>TDD的基本思路就是通过测试来推动整个开发的进行，但测试驱动开发并不只是单纯的测试工作，而是把需求分析，设计，质量控制量化的过程。</p>
<h2 id="三-tdd开发有什么好处">三、TDD开发有什么好处？</h2>
<p>优点：在任意一个开发节点都可以拿出一个可以使用，含少量bug并具一定功能和能够发布的产品。</p>
<ol>
<li>
<p>很好的拆分功能。</p>
</li>
<li>
<p>很高效的定位Bug。</p>
</li>
<li>
<p>明确模棱两可的需求。</p>
</li>
</ol>
<p>简而言之，就是先知道要什么结果，再去代码实现，并在开发途中不断验证。</p>
<h2 id="四-如此应用这种开发模式">四、如此应用这种开发模式？</h2>
<ol>
<li>
<p>明确当前要完成的功能。可以记录成一个 TODO 列表。</p>
</li>
<li>
<p>快速完成针对此功能的测试用例编写。</p>
</li>
<li>
<p>测试代码编译不通过。</p>
</li>
<li>
<p>编写对应的功能代码。</p>
</li>
<li>
<p>测试通过。</p>
</li>
<li>
<p>对代码进行重构，并保证测试通过。</p>
</li>
<li>
<p>循环完成所有功能的开发。</p>
</li>
</ol>
<h2 id="五-常见的陷阱错误的实践">五、常见的陷阱（错误的实践）</h2>
<ol>
<li>
<p>不要偏离测试的初衷，即测试的功能情景和需求不同。</p>
</li>
<li>
<p>不要本末倒置，修改测试代码来迎合功能代码。通过把控测试的覆盖率，来减少代码量。</p>
</li>
</ol>
<h2 id="最后">最后</h2>
<p>测试驱动开发并不是唯一的选择，也要在合理的情况下使用。过度采用TDD开发模式，可能会造成开发效率低下，测试内容冗余的问题。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何通过GitHub学习？]]></title>
        <id>https://aturx.github.io/post/ru-he-tong-guo-github-xue-xi</id>
        <link href="https://aturx.github.io/post/ru-he-tong-guo-github-xue-xi">
        </link>
        <updated>2020-02-03T05:19:51.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="目-的">😀  目 的</h2>
<p>当自己在学习新的知识时，为了能够提高学习效率，并且能够找到相对正确的学习路径，在GitHub上寻找资源是一个不错的选择。<br>
可以通过GitHub 来搜索 Google 搜索不到的内容，大部分情况下我们想做的事情，已经有人已经做过。</p>
<h2 id="好-处">😄  好 处</h2>
<ol>
<li>
<p>节省时间</p>
<p>在 GitHub 上寻找相应的 Demo，了解原理、稍微尝试，再引入到项目中。<br>
尝试项目需要成本，如果内容较简单，可自己写Demo。<br>
例： python+demo</p>
</li>
<li>
<p>寻找脚手架：加快前期开发</p>
<p>搜索技巧： 技术栈 + 技术名称， 寻找 awesome-xxx：可找到一些特定领域的资源<br>
是否采用脚手架，需要衡量上手的时间成本，是否比重头写快。<br>
想尽快的进入一个领域，不错的选择是通过awesome-xxx 寻找一些未知的可能性。<br>
例： python+awesome</p>
</li>
<li>
<p>模仿“轮子的轮子”</p>
<p>一个完善的程序，会包含很多的细枝末节，这些内容对于上手是一个阻碍。学习框架直接阅读源码，容易陷入澡泽。<br>
通过造轮子的方式，能够掌握核心的部分，不妨先找一些小而精的轮子的轮子去造。 这种思路搜索Google 往往比 GitHub 搜索好用。<br>
例： xxx-like 或者 xxx-like framework  或者 仿Flask框架 或者 类flask。</p>
</li>
<li>
<p>学习资源</p>
<p>GitHub 会有很多免费的资源、电子书、教程、甚至视频资料等等。<br>
例： 类型 + 笔记， python + 笔记， flask + 笔记， 书名， free-programming-books-zh_CN</p>
</li>
<li>
<p>数据及数据制作工具</p>
<p>很多时候需要的数据，已经有人获取过了，可以在GitHub上直接拿来使用。比如一些爬虫工具，或者AI训练模型。<br>
例： face ai ， zhihu spider</p>
</li>
</ol>
<h2 id="总-结">😆  总 结</h2>
<p>使用现成的工具来完成自己的工作，也是一种必备技能，并不是所有的技术都应亲自掌握。</p>
<p>人们开发软件的目的就是为了解决某些问题，如果这些问题已经被其他人解决过，为什么我们不去借用。</p>
<p>善用GitHub， 他山之石可以攻玉。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linker 第 4 期  -  自媒体工具推荐]]></title>
        <id>https://aturx.github.io/post/linker04</id>
        <link href="https://aturx.github.io/post/linker04">
        </link>
        <updated>2020-01-20T09:05:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>高效的使用别人成熟的工具，能够很好的解决自己的问题。<br>
这就是本文的目的，为自媒体人提供一套全面的工具攻略方案。<br>
下面有你需要的一切：</p>
<h3 id="图-文-排-版">😀 图 文 排 版</h3>
<ul>
<li>
<p><a href="https://xiumi.us">秀米</a><br>
微信公众号排版网站，完成大部分的排版功能，有现成的模板。</p>
</li>
<li>
<p><a href="https://www.135editor.com/">135编辑器</a><br>
内容丰富，功能齐全。可灵活使用，有大量的文章素材，模板主题。</p>
</li>
<li>
<p><a href="http://bj.96weixin.com/">96编辑器</a><br>
关联多个相关素材网站，素材资源不必再网上搜索，可直接使用，构建自己的图文文章。</p>
</li>
</ul>
<p>这三款工具，已经足够解决，一篇文章在创作过程中的遇到排版问题，一篇具有观赏性的文章就靠它了。</p>
<h3 id="创-作-必-备">😄 创 作 必 备</h3>
<ul>
<li>
<p><a href="https://tushuo.baidu.com/#/gallery">图说</a><br>
如果你的文章中需要用到展示数据的地方，不妨用这个工具来生成数据图表，将数据直观可视化，特点是操作简单容易使用。</p>
</li>
<li>
<p><a href="https://naotu.baidu.com/">百度脑图</a><br>
在分析逻辑性问题，或者梳理思路的过程中，思维导图是一件很有效的方式，而百度脑图可以方便的在线编辑思维导图。</p>
</li>
<li>
<p><a href="https://cli.im/mob">草料二维码</a><br>
如果你的内容，希望被更多的人访问，你应该需要二维码生成这个需求。</p>
</li>
<li>
<p><a href="http://www.ypppt.com/">免费PPT</a><br>
一个有情怀的免费PPT模板下载网站！</p>
</li>
<li>
<p><a href="https://www.kuaizhan.com">快站</a><br>
如果对用户想要有更深入的交流，或者更加多样化的互动，可以通过社区的形式呈现，快速建站的方式可以避免较大的技术成本，有点零基础。</p>
</li>
</ul>
<h3 id="素-材-准-备">😆 素 材 准 备</h3>
<ul>
<li>
<p><a href="https://www.soogif.com/phone/index">找Gif</a><br>
没有什么比git动图更能点缀一篇文章的了，“找Gif”包含了git图片下载、合成、制作一条龙服务。</p>
</li>
<li>
<p><a href="http://www.flvcd.com/">硕鼠</a><br>
动图不满足，视频也可以有。“硕鼠”可以通过一个视频的地址，帮你直接下载这个视频到本地，只要有链接，就能下载视频。 看到好视频，就收藏起来吧。</p>
</li>
<li>
<p><a href="https://pixabay.com/">pixabay</a><br>
免费正版高清图片素材库。</p>
</li>
<li>
<p><a href="https://gratisography.com/">gratisography</a><br>
高清免费大图，背景素材最合适了。</p>
</li>
<li>
<p><a href="https://magdeleine.co/">magdeleine</a><br>
更美丽的自然风景图，免费</p>
</li>
<li>
<p><a href="https://www.ssyer.com/">ssyer</a><br>
更真实的自然人文图片，免费</p>
</li>
<li>
<p><a href="http://www.polayoutu.com/collections">polayoutu</a><br>
每张图都有它自己的故事。</p>
</li>
</ul>
<h3 id="行-业-分-析">😂 行 业 分 析</h3>
<ul>
<li>
<p><a href="http://www.91yunying.com/page.php">运营信息</a><br>
了解更多关于运营的信息，你还需要一个资讯网站，才能更好的提高自己的水平。</p>
</li>
<li>
<p><a href="https://index.baidu.com/baidu-index-mobile/index.html#/">百度指数</a><br>
你不能光盯着自己，你要了解这个市场需要的是什么，百度指数能够用来查看现在人们都在关心什么。</p>
</li>
<li>
<p><a href="http://www.xiguaji.com/">西瓜集</a><br>
数据分析，更直观的观察那些成功的账号是如何做到的。</p>
</li>
<li>
<p><a href="https://xmt.cn/mobile/index">新媒体管家</a><br>
同时运营的东西太多，你可以使用新媒体管家来管理。</p>
</li>
<li>
<p><a href="https://drip.im/">水滴微信平台</a><br>
你需要用微信来卖东西，这里可以是个不错的选择。</p>
</li>
<li>
<p><a href="http://gz.xiaoi.com/">公众号机器人</a><br>
帮你日常管理一些公众号常用功能。</p>
</li>
</ul>
<h3 id="汇-总-地-址">🤑 汇 总 地 址</h3>
<ul>
<li><a href="https://www.theurlist.com/searcherbox-4">访问汇总</a></li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linker 第 3 期  -  购物折扣网站推荐]]></title>
        <id>https://aturx.github.io/post/linker03</id>
        <link href="https://aturx.github.io/post/linker03">
        </link>
        <updated>2020-01-19T08:30:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<h1 id="劵-妈-妈">🐶  劵 妈 妈</h1>
<p><a href="http://m.quanmama.com/">在线访问</a></p>
<p>券妈妈优惠券网是一家免费领取京东优惠券,唯品会优惠券,聚美优品优惠券,1号店优惠券,6pm优惠码,苏宁易购优惠券的优惠券网站。从开通至今，目前网站日访问人数已突破15万人次，每日发放近8万张优惠券。券妈妈拥有一套完善的商家促销以及消费者省钱购物的理念和经验，在券妈妈商家可以尽情促销，消费者可以自由筛选，券妈妈会对所有信息进行核实把关！</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="劵-妈-妈">🐶  劵 妈 妈</h1>
<p><a href="http://m.quanmama.com/">在线访问</a></p>
<p>券妈妈优惠券网是一家免费领取京东优惠券,唯品会优惠券,聚美优品优惠券,1号店优惠券,6pm优惠码,苏宁易购优惠券的优惠券网站。从开通至今，目前网站日访问人数已突破15万人次，每日发放近8万张优惠券。券妈妈拥有一套完善的商家促销以及消费者省钱购物的理念和经验，在券妈妈商家可以尽情促销，消费者可以自由筛选，券妈妈会对所有信息进行核实把关！</p>
<!-- more -->
<h1 id="什-么-值-得-买">🐭 什 么 值 得 买</h1>
<p><a href="https://post.m.smzdm.com/">在线访问</a></p>
<p>什么值得买是一家中立的消费门户网站，实时推送优质的网购优惠信息，真实的原创购物攻略，致力成为品质消费网站，内容涉及3C家电、家居生活、时尚运动、海淘、旅游、汽车、信用卡等多个领域，网购就上什么值得买，让您的消费更值!</p>
<!-- more -->
<h1 id="搜-搜-折">🐹 搜 搜 折</h1>
<p><a href="http://m.sosozhe.com/?frssz">在线访问</a></p>
<p>搜搜折返利网站-返利最快最好的可信任返利网首页,拥有超实惠、超高返利购物,淘宝最高返利95%,自动返利到账,一个可信的返利网。</p>
<!-- more -->
<h1 id="慢-慢-买">🐰 慢 慢 买</h1>
<p><a href="http://m.manmanbuy.com/">在线访问</a></p>
<p>慢慢买是一个专业的购物导购、比价网站，汇集了所有主流网上商城的报价、活动促销、历史价格走势等信息。慢慢买倡导理性消费，以让用户买到高性比价商品为宗旨的比价网。</p>
<!-- more -->
<h1 id="5i-kfc">🦊 5i KFC</h1>
<p><a href="http://m.5ikfc.com/">在线访问</a></p>
<p>5ikfc电子优惠券网目前为广大网友提供肯德基KFC、麦当劳Mcdonald's、必胜客PizzaHut、棒!约翰PapaJohn's、多美丽、上海吉野家、呷哺呷哺等餐厅电子优惠券。5iKFC所提供的电子优惠券均来自各餐厅官方网站，免去登录各个网站的麻烦。</p>
<!-- more -->
<h1 id="五-五-海-淘">🐻 五 五 海 淘</h1>
<p><a href="https://m.55haitao.com/">在线访问</a></p>
<p>55海淘网是目前最值得信赖的专业海淘站，包括美国主流的海淘网站，详尽的海淘网址大全，介绍来自全球的网络商品的信息，让您从此可以在全球范围内自由浏览及选购商品。更是目前国内唯一的中文海淘返利网，国内唯一的海淘推广联盟全球佣金比例最高。让流量轻松变现，轻轻松松挣美元。</p>
<!-- more -->
<h1 id="没-得-比">🐼 没 得 比</h1>
<p><a href="https://m.meidebi.com/">在线访问</a></p>
<p>没得比精选全网好货推荐，致力帮助广大网友网购到海内外最有性价比商品的导购平台，每天为网友推送国内各大商城及海外的优惠商品、促销活动、优惠券领取等。在没得比网站还有数十万比友踊跃参与购物分享、商品点评、海淘攻略及其它经验分享。</p>
<!-- more -->
<h1 id="给-惠-网">🐨 给 惠 网</h1>
<p><a href="http://www.geihui.com/coupons.html">在线访问</a></p>
<p>给惠网是由国内多家风险投资机构进行融资，并于2010年创办新公司“深圳市千盟广告有限公司”负责经营的购物返利网站!是目前国内返利商家最多，返利比例最多的平台之一!为网民提供比价购物、购物返现金、优惠券、推荐奖现金、网购社区等服务，汇聚了众多成熟、活跃、忠诚、有影响力的网购用户。</p>
<!-- more -->
<h1 id="邮-乐">🐯 邮 乐</h1>
<p><a href="https://m.ule.com/">在线访问</a></p>
<p>邮乐网由中国邮政与TOM集团携手呈现的创新网上购物平台!网购新西兰奶粉、土特产、鞋帽箱包、个人护理、数码、小家电、居家百货、母婴、手机充值全网最低，原产地直销原汁原味，尽在邮乐,为您提供愉悦的网上购物体验。</p>
<!-- more -->
<h1 id="好-便-宜-网">🦁 好 便 宜 网</h1>
<p><a href="https://m.haopianyi.com/">在线访问</a></p>
<p>好便宜网每日精选最优质折扣商品，九块九包邮超低价特卖，商品每天更新，又好又便宜，找淘宝天猫一元秒杀，请到好便宜网。</p>
<!-- more -->
<h1 id="网-址-汇-总">🐮 网 址 汇 总</h1>
<p><a href="https://www.theurlist.com/searcher-3">在线访问</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linker 第 2 期  -  搜索引擎网站推荐]]></title>
        <id>https://aturx.github.io/post/linker02</id>
        <link href="https://aturx.github.io/post/linker02">
        </link>
        <updated>2020-01-18T09:36:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>本期主推10个搜索引擎网站。<br>
无论是搜索结果的质量还是准确率，都超过百度，速来分享！</p>
<h2 id="多-吉-搜-索">🐶  多 吉 搜 索</h2>
<p>国内中文搜索引擎，不追踪，不误导。</p>
<p><a href="https://www.dogedoge.com/">访问地址</a></p>
<hr>
<h2 id="秘-迹-搜-索">🐥 秘 迹 搜 索</h2>
<p>聚合优化的内容，干净的搜索结果，保护你的隐私</p>
<p><a href="https://mijisou.com/">访问地址</a></p>
<hr>
<h2 id="萌-搜">​🐰 萌 搜</h2>
<p>为小众而搜</p>
<p><a href="https://mengso.com/search?q=mengso">访问地址</a></p>
<hr>
<h2 id="m-e-z-w">🐴 M E Z W</h2>
<p>MEZW|支持屏蔽功能的搜索引擎</p>
<p><a href="https://so.mezw.com/">访问地址</a></p>
<hr>
<h2 id="鸠-摩-搜-索">💻 鸠 摩 搜 索</h2>
<p>Jiumo Search 鸠摩搜索- 文档搜索引擎</p>
<p><a href="https://www.jiumodiary.com/">访问地址</a></p>
<hr>
<h2 id="️-盘-搜-搜">❤️ 盘 搜 搜</h2>
<p>网盘资源搜索神器,收录百度云盘资源等。<br>
每天更新各类视频,种子,小说,壁纸,音乐等优质网盘资源。</p>
<p><a href="http://www.pansou.com/">访问地址</a></p>
<hr>
<h2 id="史-莱-姆-搜-索">😎 史 莱 姆 搜 索</h2>
<p>学习资源最丰富的网盘搜索网站</p>
<p><a href="http://www.slimego.cn/">访问地址</a></p>
<hr>
<h2 id="极-客-搜-索">👤 极 客 搜 索</h2>
<p>轻量级科技内容搜索引擎</p>
<p><a href="https://s.geekbang.org/">访问地址</a></p>
<hr>
<h2 id="矢-量-图-标-搜-索">👽 矢 量 图 标 搜 索</h2>
<p>正版素材，图标内容搜索</p>
<p><a href="https://www.iconfont.cn/">访问地址</a></p>
<hr>
<h2 id="google-镜-像-实-例">🎃 Google 镜 像 实 例</h2>
<p>可以安心的搜索Google中的学习资料。</p>
<p><a href="https://searx.elukerio.org/">访问地址</a></p>
<hr>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本期主推10个搜索引擎网站。<br>
无论是搜索结果的质量还是准确率，都超过百度，速来分享！</p>
<h2 id="多-吉-搜-索">🐶  多 吉 搜 索</h2>
<p>国内中文搜索引擎，不追踪，不误导。</p>
<p><a href="https://www.dogedoge.com/">访问地址</a></p>
<hr>
<h2 id="秘-迹-搜-索">🐥 秘 迹 搜 索</h2>
<p>聚合优化的内容，干净的搜索结果，保护你的隐私</p>
<p><a href="https://mijisou.com/">访问地址</a></p>
<hr>
<h2 id="萌-搜">​🐰 萌 搜</h2>
<p>为小众而搜</p>
<p><a href="https://mengso.com/search?q=mengso">访问地址</a></p>
<hr>
<h2 id="m-e-z-w">🐴 M E Z W</h2>
<p>MEZW|支持屏蔽功能的搜索引擎</p>
<p><a href="https://so.mezw.com/">访问地址</a></p>
<hr>
<h2 id="鸠-摩-搜-索">💻 鸠 摩 搜 索</h2>
<p>Jiumo Search 鸠摩搜索- 文档搜索引擎</p>
<p><a href="https://www.jiumodiary.com/">访问地址</a></p>
<hr>
<h2 id="️-盘-搜-搜">❤️ 盘 搜 搜</h2>
<p>网盘资源搜索神器,收录百度云盘资源等。<br>
每天更新各类视频,种子,小说,壁纸,音乐等优质网盘资源。</p>
<p><a href="http://www.pansou.com/">访问地址</a></p>
<hr>
<h2 id="史-莱-姆-搜-索">😎 史 莱 姆 搜 索</h2>
<p>学习资源最丰富的网盘搜索网站</p>
<p><a href="http://www.slimego.cn/">访问地址</a></p>
<hr>
<h2 id="极-客-搜-索">👤 极 客 搜 索</h2>
<p>轻量级科技内容搜索引擎</p>
<p><a href="https://s.geekbang.org/">访问地址</a></p>
<hr>
<h2 id="矢-量-图-标-搜-索">👽 矢 量 图 标 搜 索</h2>
<p>正版素材，图标内容搜索</p>
<p><a href="https://www.iconfont.cn/">访问地址</a></p>
<hr>
<h2 id="google-镜-像-实-例">🎃 Google 镜 像 实 例</h2>
<p>可以安心的搜索Google中的学习资料。</p>
<p><a href="https://searx.elukerio.org/">访问地址</a></p>
<hr>
<!-- more -->
<h2 id="本-期-内-容-汇-总">👏 本 期 内 容 汇 总</h2>
<p><a href="https://www.theurlist.com/searcherbox-search">汇总地址</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linker 第 1 期  -  在线视频网站推荐]]></title>
        <id>https://aturx.github.io/post/linker01</id>
        <link href="https://aturx.github.io/post/linker01">
        </link>
        <updated>2020-01-17T10:36:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>😀😁😆本期主推10款电影相关网站。可帮助我在想看电影的时候，能解决我没有爱奇艺会员的困扰，速来分享！</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>😀😁😆本期主推10款电影相关网站。可帮助我在想看电影的时候，能解决我没有爱奇艺会员的困扰，速来分享！</p>
<!-- more -->
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://aturx.github.io//post-images/1578998757144.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<h2 id="1-在线之家">1. 在线之家</h2>
<p>😜在线观看最新美剧|最新韩剧|天天美剧|人人美剧</p>
<p><a href="https://www.zxzjs.com/">在线地址</a></p>
<!-- more -->
<h2 id="2-蛋蛋赞影院">2. 蛋蛋赞影院</h2>
<p>😍最新最全高清在线影院</p>
<p><a href="https://www.dandanzan.com/">在线地址</a></p>
<!-- more -->
<h2 id="3-喝茶影视">3. 喝茶影视</h2>
<p>🤡在线电影-最新电影-手机网免费电影-电影在线观看</p>
<p><a href="http://www.aaqqw.com/">在线地址</a></p>
<!-- more -->
<h2 id="4-yyetss人人影视">4. YYeTss人人影视</h2>
<p>😱人人美剧迅雷下载_人人影视</p>
<p><a href="http://www.yyetss.com/">在线地址</a></p>
<!-- more -->
<h2 id="5-嘀哩哩">5. 嘀哩哩</h2>
<p>🤓动漫爱好者的福利，免费视频网,真正的在线高清电影天堂 - ( ゜- ゜)つロ 乾杯~ - dlili</p>
<p><a href="http://www.dililitv.com/">在线地址</a></p>
<!-- more -->
<h2 id="6-91美剧网">6. 91美剧网</h2>
<p>🤠美剧爱好者的福利，在线美剧天堂,最新美剧资源,高清美剧在线观看</p>
<p><a href="https://91mjw.com/">在线地址</a></p>
<!-- more -->
<h2 id="7韩剧网">7.韩剧网</h2>
<p>😀韩剧爱好者的福利，韩剧TV,最新韩剧,韩国电视剧,剧集网</p>
<p><a href="https://wap.juji.tv/">在线地址</a></p>
<!-- more -->
<h2 id="8zzzfun动漫视频网">8.ZzzFun动漫视频网</h2>
<p>😋动画片爱好者专属 (￣﹃￣)~zZZ</p>
<p><a href="http://www.zzzfun.com/">在线地址</a></p>
<!-- more -->
<h2 id="9-低端影视">9. 低端影视</h2>
<p>👐内容高清的超清在线视频站</p>
<p><a href="http://ddrk.me/">在线地址</a></p>
<!-- more -->
<h2 id="10-茶杯狐-cupfox">10. 茶杯狐 Cupfox</h2>
<p>😻如果以上都不能符合你的需求，那么你可能需要一个专用搜索引擎。</p>
<p><a href="https://www.cupfox.com">在线地址</a></p>
<!-- more -->
<h1 id="本期内容汇总">本期内容汇总</h1>
<p><a href="https://www.theurlist.com/searcherbox-1">汇总地址</a></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>